<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimata portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/</link>
    <description>Recent content on Klimata portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/decembris/</guid>
      <description>2014. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 87%, Aiviekstes 85%, Gaujas 89%, Salacas 153%, Lielupes 106%, Ventas 118% no normas. Pirmajā dekādē nokrišņu daudzums bija nenozīmīgs, turpmāk nokrišņu bija vairāk. Lielākais nokrišņu daudzums (97 &amp;ndash; 121 mm) reģistrēts Kurzemes ziemeļu daļā un Vidzemes ziemeļrietumos, kā arī pašos valsts dienvidrietumos, savukārt mazākais (28 - 39 mm) &amp;ndash; Rīgā un Alūksnē.
Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/novembris/</guid>
      <description>2014. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 44%, Aiviekstes 51%, Salacas 34%, Gaujas 39%, Lielupes 41%, Ventas 23% no normas. Visvairāk nolija Pļaviņās, Lubānā, Alūksnē (30 mm) un Skrīveros (32 mm). Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (7-13 mm) reģistrēts Vičakos, Ventspilī, Stendē un Kolkā.
Daugavas ūdenīgums bija 36%, Aiviekstes 123%, Gaujas 95%, Salacas 58%, Lielupes 49%, Ventas 33% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 251 m³/s, maksimālā pietece 330 m³/s novērota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/oktobris/</guid>
      <description>2014. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 150%, Aiviekstes 194%, Gaujas 159%, Salacas 102%, Ventas 106% no normas. Oktobrī visvairāk nolija Ogres novada Lielpēčos 168 mm, Dobelē 150 mm, Zosēnos 147 mm, bet mazākais nokrišņu daudzums - 51-53 mm reģistrēts Daugavpilī un arī Vičaku novērojumu stacijā pie Irbes upes.
Daugavas ūdenīgums bija 42%, Aiviekstes 178%, Ogres 296%, Gaujas 143%, Salacas 70%, Lielupes 62%, Ventas 72%, no normas (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/septembris/</guid>
      <description>2014. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 44%, Aiviekstes 53%, Gaujas 40%, Salacas 32%, Lielupes 50%, Ventas 49% no normas. Septembrī lielākais nokrišņu daudzums (54-58 mm) reģistrēts Kurzemes dienvidrietumu daļā, bet mazākais (15-20 mm) Kurzemes un Vidzemes ziemeļrietumu daļā un arī Latgales dienvidaustrumos.
Daugavas ūdenīgums bija 52%, Aiviekstes 90%, Gaujas 69%, Lielupes 97%, Ventas 56%, no normas (1.attēls).
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 183 m³/s, maksimālā pietece 211 m³/s novērota 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/augusts/</guid>
      <description>2014 . gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 201%, Aiviekstes 151%, Gaujas 193%, Lielupes 163%, Ventas 136% no normas. Daugavas ūdenīgums bija 44%, Aiviekstes 106%, Gaujas 85%, Lielupes 67%, Ventas 59%, no normas (1. attēls).
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 161 m3/s, maksimālā pietece 200 m3/s novērota 31. augustā, minimālā pietece 145 m3/s - 15. augustā.
Augusta pirmajā dekādē laiks bija ļoti karsts ar salīdzinoši nelielu nokrišņu daudzumu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/julijs/</guid>
      <description>2014. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 77%, Aiviekstes 86%, Gaujas 121%, Lielupes 65%, Ventas 46% no normas. Jūlijā visvairāk (78-201 mm) nolija Alūksnē, Kalnciemā, Sīļos un Siguldā, vismazāk Ventspilī, Liepājā un Kuldīgā, tikai 11-19 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 54%, Aiviekstes 136%, Gaujas 131%, Lielupes 81%, Ventas 67% no normas (1.atttēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 215 m³/s, maksimālā pietece 325 m³/s novērota 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/junijs/</guid>
      <description>2014. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 140%, Aiviekstes 161%, Gaujas 159%, Salacas 111%, Lielupes 117%, Ventas 155% no normas. Jūnijā visvairāk (138-160 mm) nolija Alūksnē, Zosēnos un Lielpečos, vismazāk Rucavā un Ventspilī, tikai 54-62 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 61%, Aiviekstes 66%, Gaujas 72%, Lielupes 60%, Ventas 62% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES jūnijā bija 287 m³/s, maksimālā pietece 335 m³/s novērota 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/maijs/</guid>
      <description>2014. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 180%, Aiviekstes 182%, Gaujas 145%, Salacas 100%, Lielupes 131%, Ventas 76% no normas. Visvairāk (108-116 mm) nolija Alūksnē, Daugavpilī un Lubānā, turpretī Ventspilī un Kuldīgā tikai 21-24 mm.
Daugavas un Salacas ūdenīgums bija 43%, Aiviekstes 69%, Gaujas 53%, Lielupes 84%, Ventas 49% no normas (1. attēls). Maija mēneša vidējais ūdens caurplūdums Daugavā pie Jēkabpils mazāks nekā šogad ir bijis 1921.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/aprilis/</guid>
      <description>2014. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 94%, Aiviekstes 63%, Gaujas 76%, Salacas 47%, Lielupes 82%, Ventas 66% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums (40-44 mm) reģistrēts Siguldā, Kalnciemā un Pļaviņās savukārt mazākais (12-15 mm) Liepājā, Ainažos un Rucavā.
Daugavas ūdenīgums bija 38%, Aiviekstes 43%, Gaujas 37%, Lielupes 51%, Ventas 41% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES aprīlī bija 773 m³/s, maksimālā pietece 1023 m³/s novērota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/marts/</guid>
      <description>2014. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 147%, Aiviekstes 128%, Gaujas 124%, Salacas 129%, Lielupes 131%, Ventas 156% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums 63-67 mm reģistrēts Pļaviņās, Skrīveros un Saldū, savukārt mazākais 35-38 mm Alūksnē, Ainažos un Rīgā.
Daugavas ūdenīgums bija 108%, Aiviekstes 92%, Gaujas 78%, Lielupes 90%, Ventas 105% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES martā bija 628 m³/s, maksimālā pietece 1049 m³/s novērota 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/februaris/</guid>
      <description>2014. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 106%, Aiviekstes 91%, Gaujas 82%, Salacas 108%, Lielupes 110% un Ventas 78% no normas. Visvairāk nokrišņu reģistrēts februāra otrajā dekādē.
Daugavas ūdenīgums bija 130%, Aiviekstes 60%, Gaujas 63%, Lielupes 80%, Ventas 81% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES februārī bija 401m³/s, maksimālā pietece 528 m³/s novērota 27. februārī, minimālā pietece 338 m³/s - 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2014/janvaris/</guid>
      <description>2014. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 103%, Aiviekstes 99%, Gaujas 92%, Salacas 100%, Lielupes 85%, Ventas 84% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 206%, Aiviekstes 112%, Gaujas 92%, Lielupes 161%, Ventas 160% no normas (1.attēls).
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES janvārī bija 617 m³/s, maksimālā pietece 1093 m³/s novērota 15. janvārī, minimālā pietece 329 m³/s - 27. un 28. janvārī.
Janvāra vidējā gaisa temperatūra bija 1,5 grādus zemāka par normu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>