<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:40:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/decembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada decembrī Decembra nogalē sasniegti vairāki siltuma rekordi Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +1,0°C, kas ir 3,0°C virs dekādes normas. Decembra maksimālā gaisa temperatūra +10,3°C 26. decembrī tika novērota Kolkā, savukārt minimālā gaisa temperatūra -18,4°C – 4. decembrī Jelgavā. Kopumā decembrī tika pārspēti 17 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, no kuriem 26. un 31. decembrī Kolkā sasniegtie rekordi ir arī visas Latvijas attiecīgo diennakšu maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 3 maksimālās gaisa temperatūras rekordi un 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/novembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada novembrī Novembra mēneša apskats Novembrī vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +0,8°C, kas ir 0,8°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +10,6°C 21. novembrī tika novērota Ventspilī, bet minimālā gaisa temperatūra -16,8°C tika novērota 29. oktobrī Jelgavā. Mēneša laikā tika atkārtots viens un uzstādīti desmit jauni diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī jauns diennakts un 3. dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords 21. novembrī Ventspilī.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/oktobris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada oktobrī Oktobra mēneša apskats Oktobrī vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +4,9°C, kas ir 1,9°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +19,7°C 2. oktobrī tika novērota Daugavpilī, bet minimālā gaisa temperatūra -6,2°C tika novērota 13. oktobrī Daugavpilī un Zosēnos. Mēneša vidū tika uzstādīti divi jauni diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi: 13. oktobrī Mērsragā bija -5,0°C, bet 17. oktobrī Kolkā bija -2,5°C.
Kopējais nokrišņu daudzums oktobrī Latvijā sasniedza 59,0 mm, kas ir 18% zem ilggadīgās mēneša normas (72,2 mm).</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/septembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada septembrī Septembra mēneša apskats Septembrī vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +13,1°C, kas ir 1,4°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā un minimālā gaisa temperatūra tika novērota Daugavpilī, attiecīgi, +26,0°C 11. septembrī un -0,1°C – 26. septembrī.
Kopējais nokrišņu daudzums septembrī Latvijā sasniedza 21,5 mm, kas ir 68% zem mēneša normas (66,3 mm), tādējādi šī gada septembris ir kļuvis par 2. sausāko septembri ilggadīgo datu rindā, sausāk ir bijis tikai 1949.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/augusts/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada augustā Šis augusts ir 10. nokrišņiem bagātīgākais augusts Augustā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +16,5°C, kas ir tikpat cik augusta mēneša norma. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +28,6°C 21. augustā tika novērota Bauskā, bet minimālā gaisa temperatūra +4,7°C – 12. augustā Mērsragā. Augusta pirmajās divās dekādēs vidējā gaisa temperatūra bija aptuveni grādu līdz divus zemāka par normu un tika pārspēti vai atkārtoti pāris minimālās temperatūras rekordi - 11.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/julijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada jūlijā Aizvadītais jūlijs bijis nokrišņiem bagāts un silts Jūlijā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +18,1°C, kas ir 0,7°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa tempe ratūra +29,9°C 2. jūlijā tika novērota Daugavpilī un Jelgavā, bet minimālā gaisa temperatūra +7,2°C – 20. jūlijā Stendē. Jūlija sākumā turpinājās karstums, kas Latvijā bija jau no jūnija trešās dekādes sākuma, un 2. jūlijā 4 novērojumu stacijās tika pārspēti maksimālās gaisa temperatūras rekordi - Bauskā: +29,0°C, Jelgavā: +29,9°C, Liepājā: +29,5°C un Saldū: +28,2°C.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/junijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada jūnijā Jūnijā gan jauni maksimālās temperatūras rekordi, gan salnas Jūnija mēnesis iesākās ar karstumu, un pirmajās mēneša dienās tika pārspēti vairāki maksimālās gaisa temperatūras rekordi. Mēneša pirmās dekādes vidū kļuva vēsāks un līdz mēneša vidum vidējā gaisa temperatūra bija zem normas un dažviet Latvijā gaisa temperatūra noslīdēja līdz 0&amp;hellip;+3°C, un bija novērojamas salnas. Mēneša otrajā pusē gaisa temperatūra bija virs normas, bet no 23. jūnija līdz 26.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/maijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada maijā Maijā gan sausums un karstums, gan lieti un naktis ar salnām
Maija 3. dekādes apskats
Maija 2. dekādes apskats
Maija 1. dekādes apskats</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/aprilis/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada aprīlī Aprīļa otrā un trešā dekāde bija nokrišņiem bagātas
Aprīļa 3.dekādes apskats
Aprīļa 2.dekādes apskats
Aprīļa 1.dekādes apskats</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/marts/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada martā Martā vidējā gaisa temperatūra bijusi tuvu normai
Marta 3. dekādes apskats
Marta 2. dekādes apskats
Marta 1. dekādes apskats</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/februaris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2016. gada februārī Aizvadītais februāris bijis silts un nokrišņiem bagāts
Februāra 3. dekādes apskats
Februāra 2. dekādes apskats
Februāra 1. dekādes apskats</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2016/janvaris/</guid><description>Janvāris, 2016 Aizvadītais janvāris bijis auksts un sniegiem bagāts
Ar vidējo gaisa temperatūru -7,1°C 2016. gada pirmais mēnesis ir par 3,9°C aukstāks par ilggadīgo normu. 2016. gada janvāris ilggadīgajā gada pirmo mēnešu datu rindā ir ierindojies aukstāko 23. vietā. Janvāris Latvijā iesākas ar stabilu salu un ziemas apstākļiem. Kopumā bija 25 dienas ar vidējo gaisa temperatūru zemāku par 0°C un 11 dienas ar vidējo temperatūru zemāku par -10°C. Turklāt 8. janvārī Rūjienas novērojumu stacijā tika uzstādīts arī jauns minimālais temperatūras rekords: -30,6°C.</description></item></channel></rss>