<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/decembris/</guid><description>2008. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 84%, Aiviekstes un Gaujas 98%, Salacas 76%, Lielupes 122%, Ventas 80% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts decembra pirmajā dekādē. Mēneša vidējā gaisa temperatūra bija 2-3 grādus augstāka par normu. Diennakts vidējā gaisa temperatūra pazeminājās zem 0 grādiem austrumu daļā 5. decembrī, centrālajā daļā 8. decembrī, rietumos pārsvarā tikai 14. decembrī, Trešās dekādes sākumā vairākas dienas gaisa temperatūra visā Latvijā paaugstinājās virs 0°.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/novembris/</guid><description>2008. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 88%, Aiviekstes 117%, Gaujas 130%, Salacas 108%, Lielupes 90%, Ventas 94% no normas. Teritoriāli nokrišņu daudzums atšķīrās pat 2 reizes. Piemēram Daugavpilī un Bauskā nokrišņu summa bija 40-41 mm, turpretī Skrīveros un Zosēnos 81 mm.
No 3. līdz 14. novembrim laiks pārsvarā bija sauss, kā rezultātā upju notece samazinājās. Turpretī mēneša otrajā pusē bez nokrišņiem pagāja tikai 2-3 dienas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/oktobris/</guid><description>2008. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 158%, Aiviekstes 171%, Gaujas 161%, Salacas 153%, Lielupes 153%, Ventas 144% no normas. Stipras lietusgāzes Latvijā novērotas 2.un 17. oktobrī, kā arī mēneša beigās, sākot ar 27.oktobri. Lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts Kurzemes dienvidrietumu daļā 143-199 mm, turpretī Latgalē un Zemgalē mēneša nokrišņu summa sasniedza tikai 40-90 mm.
Daugavas ūdenīgums oktobrī bija 73%, Aiviekstes 75%, Gaujas 86%, Salacas 97%, Lielupes 30%, Ventas 56% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/septembris/</guid><description>2008. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 27%, Aiviekstes 52%, Gaujas 49%, Salacas 39%, Lielupes 28%, Ventas 47% no normas. Vairāk lija septembra sākumā un beigās, savukārt periodā no 13. līdz 27. septembrim nokrišņu daudzums bija pavisam niecīgs. Zemgalē un Latgalē mēneša nokrišņu summa daudzviet bija tikai 14-17 mm, turpretī Kurzemes ziemeļu daļā tā saniedza 45-59 mm.
Daugavas ūdenīgums septembrī bija 84%, Aiviekstes 70%, Gaujas 83%, Salacas 115%, Lielupes 24%, Ventas 47% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/augusts/</guid><description>2008. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 139%, Aiviekstes 220%, Gaujas 190%, Salacas 216%, Lielupes 124%, Ventas 191% no normas. Augustā nokrišņu sadalījums teritoriāli bija ļoti nevienmērīgs, pie kam lietainākā bija trešā dekāde. Mazāk lija Zemgalē un Latgalē, visvairāk Alūksnes augstienē un Baltijas jūras piekrastē. Piemēram, mēneša nokrišņu summa Dobelē bija 66 mm, Daugavpilī &amp;ndash; 69 mm, Pāvilostā -191 mm, Alūksnē &amp;ndash; 195 mm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/julijs/</guid><description>2008. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 61%, Aiviekstes 97%, Gaujas 94%, Salacas 77%, Lielupes 51%, Ventas 86% no normas. Lietainākās bija pirmās divas dekādes. Stiprākās lietusgāzes novērotas 5. jūlijā Vidzemes augstienes ziemeļu daļā un 14. jūlijā - Alūksnes, Gulbenes un Talsu rajonos. Trešā dekāde pārsvarā bija sausa un saulaina.
Latvijas upēs jūlijā turpinājās vasaras mazūdens periods ar tam raksturīgajām nelielajām ūdens līmeņu svārstībām.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/junijs/</guid><description>2008. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 52%, Aiviekstes 74%, Gaujas 80%, Salacas 109%, Lielupes 82%, Ventas 112% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 125%, Aiviekstes 78%, Gaujas 56%, Salacas 95%, Lielupes 31%, Ventas 77% no normas.
Jūnija pirmajā dekādē Latvijā nelija, līdz ar to upju notece pakāpeniski samazinājās. Otrā dekāde bija lietaināka, tajā nolija 54-87% no mēneša nokrišņu summas. Neraugoties uz nokrišņiem, līdz mēneša beigām vairumā Latvijas upju bija vērojamas tikai nelielas ūdens līmeņu svārstības, savukārt Daugavā visu mēnesi turpinājās lietus uzplūdiena krišanās fāze.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/maijs/</guid><description>2008. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 37%, Aiviekstes 35%, Gaujas 25%, Salacas 40%, Lielupes 28%, Ventas 56% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 63%, Aiviekstes 79%, Gaujas 53%, Salacas 89%, Lielupes 60%, Ventas 74% no normas.
Maijā, salīdzinot ar aprīli, nokrišņu daudzums bija ievērojami mazāks, pie kam trešajā dekādē teritorijas lielākajā daļā nelija vispār. Kopumā mēneša gaitā Latvijas upju notece pārsvarā pakāpeniski samazinājās, kaut arī atsevišķās dienās bija vērojamas nelielas līmeņu svārstības.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/aprilis/</guid><description>2008. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 130%, Aiviekstes 128%, Gaujas 164%, Salacas 166%, Lielupes 105%, Ventas 102% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 80%, Aiviekstes 124%, Gaujas 107%, Salacas 119%, Lielupes 63%, Ventas 70% no normas.
Mēneša sākumā upju notece pārsvarā lēni samazinājās, bet pirmās dekādes otrajā pusē atsāka palielināties, jo lietains bija periods no 6. līdz 18. aprīlim.. Atšķirīga situācija gan bija vērojama Latvijas ziemeļaustrumu daļas upēs (t.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/marts/</guid><description>2008. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 186%, Aiviekstes 224%, Gaujas 236%, Salacas 167%, Lielupes 166%, Ventas 174% no normas. Marts šogad bija 2-3° siltāks par normu.
Daugavas ūdenīgums bija 241%, Aiviekstes 189%, Gaujas 178%, Salacas 222%, Lielupes 127%, Ventas 163% no normas.
Diennakts vidējā gaisa temperatūra pazeminājās zem 0° pirmajā dekādē un otrās dekādes beigās. Upju noteces svārstības noteica gan nokrišņu daudzums, gan atkušņu un sala periodu mija.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/februaris/</guid><description>2008. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 129%, Aiviekstes 128%, Gaujas 149%, Salacas 215%, Lielupes 143%, Ventas 139% no normas. 2008. gada februāris Latvijā bija trešais siltākais februāris novērojumu vēsturē pēc 1990. un 1989.gada februāriem, līdz ar to šogad upēs netika novērots raksturīgais ziemas mazūdens periods.
Daugavas ūdenīgums bija 134%, Aiviekstes 215%, Gaujas 188%, Salacas 252%, Lielupes 231%, Ventas 182% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2008/janvaris/</guid><description>2008. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 115%, Aiviekstes 105%, Gaujas 109%, Salacas 127%, Lielupes 91%, Ventas 94% no normas. Gaisa temperatūra Latvijā bija 3,5-5º augstāka par normu, tikai pirmās dekādes vidējā gaisa temperatūra bija negatīva.
Daugavas ūdenīgums bija 98%, Aiviekstes 124%, Gaujas 117%, Salacas 155%, Lielupes 238%, Ventas 166% no normas.
Gads sākās ar sala periodu un Latvijas upēs pastiprinājās ledus veidošanās.</description></item></channel></rss>