<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/decembris/</guid><description>2016. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Decembrī Latvijā nokrišņi bija zem normas visos upju baseinos (1. attēls). Visvairāk nokrišņu bija decembra pirmajā dekādē, kurai seko decembra trešā dekāde. Decembra pirmajā dekādē gandrīz katru dienu bija nelieli nokrišņi. Visvairāk nokrišņu pirmajā dekādē bija 8. decembrī, kad visā Latvijā bija novērojami nokrišņi no 2,3-16,5 mm. Vismazāk nokrišņu bija decembra otrajā dekādē.
Kopumā nokrišņu daudzums decembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 89%, Aiviekstes baseinā 82%, Gaujas baseinā 77%, Lielupes baseinā 82%, bet Ventas baseinā 53% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/novembris/</guid><description>2016. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Novembrī Latvijā nokrišņi bija virs normas gandrīz visos upju baseinos, izņemot Ventas baseinu (1.attēls). Nokrišņiem bagātākā bija novembra otrā dekāde. Daugavas un Aiviekstes baseina novērojumu stacijās fiksēti spēcīgi nokrišņi 20. novembrī (21-28 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums novembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 119%, Aiviekstes baseinā 172%, Gaujas baseinā 123%, Lielupes baseinā 152%, bet Ventas baseinā 94,8% no normas.
attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2016.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/oktobris/</guid><description>2016. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Kopumā Latvijā nokrišņi oktobrī bija ap normu visos upju baseinos (1.attēls). Spēcīgi nokrišņi tika novēroti 2. oktobrī visā Latvijā, visvairāk nokrišņu tika fiksēts Bauskas NS 25,9 mm. Oktobra otrā dekāde bija ļoti sausa visā Latvijā un fiksētie nokrišņu daudzumi svārstījās robežās no 0,1&amp;ndash;0,3 mm. Oktobra trešajā dekādē Latvijai no dienvidrietumiem pietuvojās neliels, tomēr aktīvs ciklons, tādēļ gandrīz katru dienu bija vērojami nokrišņi. Visvairāk nokrišņu bija Daugavas baseina novērojumu stacijās 25.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/septembris/</guid><description>2016. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Šogad Latvijā septembris bija sauss (1.attēls), vissausākā bija otrā dekāde (0,1-1,6 mm), savukārt visvairāk nokrišņu bija septembra pēdējās 3 dienās. Visvairāk nokrišņu bija Baltijas jūras piekrastes pilsētās &amp;ndash; Ventspilī un Liepājā 10-11,9 mm (28. septembrī).
Kopumā nokrišņu daudzums septembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 33%, Aiviekstes baseinā 26%, Gaujas baseinā 33%, Lielupes baseinā 28%, bet Ventas baseinā 29% no normas.
attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2016.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/augusts/</guid><description>2016. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Līdzīgi kā jūlijs, arī augusts bija nokrišņiem bagāts mēnesis un līdz ar to visos Latvijas upju baseinos augusta nokrišņu daudzums bija virs normas (1. attēls).
Visvairāk nokrišņu bija augusta pirmajā un otrajā dekādē, bet nedaudz mazāk nokrišņu augusta trešajā dekādē. Visvairāk nokrišņi skāra tieši Vidzemes augstieni, Latvijas centrālo daļu un Latvijas piekrasti. Pirmajā dekādē visvairāk nokrišņu bija Skrīveros, kur 1. augustā nolija 50 mm un dekādē kopumā 96,5 mm, kā arī Rucavā 5.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/julijs/</guid><description>2016. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Jūlijs bija nokrišņiem bagāts mēnesis un līdz ar to gan Daugavas, gan Aiviekstes upju baseinos, kā arī Gaujas un Lielupes upju baseinos jūlija nokrišņu daudzums bija virs normas. Vienīgi Ventas baseinā nokrišņu daudzums jūlija mēnesī bija nedaudz mazāks par normu (1. attēls).
Visvairāk nokrišņu bija jūlija pirmajā un trešajā dekādē, bet nedaudz mazāk nokrišņu jūlija otrajā dekādē. Visvairāk nokrišņi skāra tieši Latgales,Vidzemes, kā arī daļu Zemgales upju baseinus.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/junijs/</guid><description>2016. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Jūnijā Aiviekstes baseinā nokrišņu daudzums bija tuvu normai, savukārt Daugavas Gaujas un Ventas baseinā zem normas. Vienīgi Lielupes baseinā nokrišņu daudzums jūnija mēnesī bija nedaudz lielāks par normu (1.attēls).
Vissausākā no dekādēm bija jūnija pirmā dekāde, bet nokrišņiem bagātāka jūnija otrā dekāde. Visstiprākie nokrišņi bija 10. jūnijā, kad dažviet Kurzemē nolija gandrīz puse no mēneša normas, kā arī 21. jūnijā, kad visstiprākie nokrišņi bija valsts centrālajos rajonos.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/maijs/</guid><description>2016. gada maija Latvijas upju režīma apskats Maijā nokrišņi daļā upju baseinu, kā Daugavas, Aiviekstes un Gaujas baseinos bija zem normas, savukārt ap normu nokrišņi bija Lielupes baseinā, bet virs normas Ventas baseinā (1. attēls). Nokrišņu sadalījums mēneša griezumā nebija vienmērīgs, jo maija otrās dekādes vidū, no 13.-15. maijam, Lielupes un Ventas baseinos izlija gandrīz visa nokrišņu mēneša norma. Visvairāk nokrišņu bija Dobeles NS, Saldus NS, Kuldīgas NS un Stendes NS no 41-61 mm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/aprilis/</guid><description>2016. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Aprīlī lielākajos Latvijas upju baseinos nokrišņi bija virs normas, izņemot Ventas baseinu, kur nokrišņu daudzums bija ap normu (1. attēls). Visbagātākā ar nokrišņiem bija tieši aprīļa otrā dekāde. Kopumā mēnesī visvairāk nokrišņu bija Vidzemes un Alūksnes augstienēs: Alūksnes NS, Priekuļu NS un Zosēnu NS (74-96 mm). Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 156%, Aiviekstes 179%, Gaujas 163%, Lielupes 191% un Ventas 98% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/marts/</guid><description>2016. gada marta Latvijas upju režīma apskats Martā nokrišņi bija tuvu normai, izņemot Ventas baseinu, kur nokrišņi bija zem normas. Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 117%, Aiviekstes 108%, Gaujas 89%, Lielupes 97%, Ventas 35% no normas.
attēls Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2016. gada martā
Daugavas ūdenīgums bija 117%, Aiviekstes 129%, Gaujas 146%, Lielupes 81%, Ventas 65% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES martā bija 702 m³/s, maksimālā pietece 963 m³/s novērota 17.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/februaris/</guid><description>2016. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Februārī novērotais nokrišņu daudzums (1. attēls) bija lielāks nekā šī mēneša norma. Februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā nokrišņi bija 203%, Aiviekstes 199%, Gaujas 212%, Salacas 308%, Lielupes 255% un Ventas baseinā 165% no normas. Visvairāk nokrišņi bija februāra pirmajā un otrajā dekādē.
attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2016. gada februārī
Daugavas ūdenīgums bija 156%, Aiviekstes 209%, Gaujas 252%, Lielupes 291%, Ventas 258% no normas (2.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2016/janvaris/</guid><description>2016. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Latvijas teritorijā Daugavas baseinā bija 128%, Aiviekstes 120%, Gaujas 135%, Salacas 131%, Lielupes 87% un Ventas baseinā 115% no normas. Nokrišņiem bagātāka bija mēneša otrā un trešā dekāde.
Daugavas ūdenīgums bija 48%, Aiviekstes 46%, Salacas 79%, Gaujas 80%, Lielupes 51% un Ventas 49% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES janvārī bija 160 m3/s, minimālā ūdens pietece 136 m3/s novērota no 5.</description></item></channel></rss>