<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimata portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/</link>
    <description>Recent content on Klimata portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/decembris/</guid>
      <description>2017. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Decembrī visvairāk nokrišņu bija Latvijas rietumos Ventspilī (137,8 mm) un Rucavā (130,6 mm), bet vismazāk centrālājā daļā Bauskā (39,4 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums decembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 115%, Aiviekstes baseinā 114%, Gaujas baseinā 96%, Lielupes baseinā 98% un Ventas baseinā 99% no normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņu daudzums Latvijas upju baseinos 2017. gada decembrīLai gan decembra nokrišņu summa ir tuvu normai, tad Latvijas upju notece pārsniedz normu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/novembris/</guid>
      <description>2017. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Novembrī kopējais nokrišņu daudzums Latvijā bija 69,7 mm, par 13% pārsniedzot mēneša normu. Visvairāk nokrišņu bija Latvijas rietumos - Rucavā (142,3 mm), bet vismazāk austrumos - Rēzeknē (35,2 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums novembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 95%, Aiviekstes baseinā 93%, Gaujas baseinā 100% no normas, savukārt Lielupes baseinā 114% un Ventas baseinā 126% virs normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņu daudzums Latvijas upju baseinos 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/oktobris/</guid>
      <description>2017. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Oktobra sākumā virs Latvijas bija plaša nokrišņu zona, tādēļ no 3. oktobra Latvijā katru dienu novērojumu stacijās fiksēti nokrišņi. Pirmajā oktobra dekādē visvairāk nokrišņu bija Kurzemes novērojumu stacijās no 81,5-111,8 mm. Visvairāk nokrišņu oktobrī bija Rucavā 215,3 mm, bet vismazāk Sīļos 79,5 mm.
Kopumā nokrišņu daudzums oktobrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 137%, Aiviekstes baseinā 143%, Gaujas baseinā 141%, Lielupes baseinā 130% un Ventas baseinā 151% virs normas (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/septembris/</guid>
      <description>2017. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā septembrī bija 129,4 mm, kas ir 95% virs mēneša normas (66,3 mm). Visvairāk nokrišņu bija Liepājā &amp;ndash; 186,3 mm, bet vismazāk nokrišņu - Piedrujā (78,9 mm). Kopumā nokrišņu daudzums septembrī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 182%, Aiviekstes baseinā 222%, Gaujas baseinā 193%, Lielupes baseinā 229% un Ventas baseinā 218% virs normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņu daudzums Latvijas upju baseinos 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/augusts/</guid>
      <description>2017. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā augustā bija 92,7 mm, kas ir 20% virs mēneša normas (77,1 mm). Visvairāk nokrišņu bija Rēzeknē (237,4 mm), īpaši laikā starp 23. un 24. augustu, kad 32 stundās nolija 158,9 mm. Savukārt Kurzemē un Zemgalē augusts bija sauss, vismazāk nokrišņu bija Saldū (21,3 mm). Kopumā nokrišņu daudzums augustā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 200%, Aiviekstes baseinā 202% un Gaujas baseinā 125% virs normas, bet Lielupes un Ventas baseinos nokrišņi bija attiecīgi 67% un 42% zem normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/julijs/</guid>
      <description>2017. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā jūlijā bija 73,0 mm, kas ir 5% zem mēneša normas (76,9 mm). Visvairāk nokrišņu bija Daugavpilī (150,4 mm), nokrišņiem bagātākā diena bija 12. jūlijs, kad nolija 79,9 mm, bet vismazāk nokrišņu bija Ainažos &amp;ndash; 22,0 mm.
Kopumā nokrišņu daudzums jūlijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 146%, Aiviekstes baseinā 112% un Gaujas baseinā 116% virs normas, bet Lielupes un Ventas baseinos nokrišņi bija attiecīgi 84% un 73% zem normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/junijs/</guid>
      <description>2017. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Jūnijā nokrišņu daudzums visos Latvijas upju baseinos bija tuvu normai, Aiviekstes un Gaujas baseinos arī krietni virs normas (1. attēls). opējais nokrišņu daudzums Latvijā jūnijā bija 71,3 mm, kas ir 3% zem mēneša normas (73,8 mm). Visvairāk nokrišņu bija Alūksnē &amp;ndash; 128,9 mm, bet vismazāk nokrišņu - Pāvilostā (33,7 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 98%, Lielupes baseinā 95 % un Ventas baseinā 87% no normas, bet Latvijas ziemeļaustrumu baseinos - Aiviekstes un Gaujas, nokrišņi pārsniedza normu par attiecīgi 44% un 32 %.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/maijs/</guid>
      <description>2017. gada maija Latvijas upju režīma apskats Maijā nokrišņu daudzums visos Latvijas upju baseinos bija zem normas (1. attēls). Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā maijā bija 22,2 mm, kas ir 55% zem mēneša normas (49,0 mm). Nokrišņi visvairāk bija Alūksnē &amp;ndash; 42,4 mm, bet vismazāk Rucavā (4,8 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 40%, Aiviekstes baseinā 58%, Gaujas baseinā 57%, Lielupes baseinā 41% un Ventas baseinā 44% no normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/aprilis/</guid>
      <description>2017. gada aprīlī Latvijas upju režīma apskats Aprīlī nokrišņu daudzums visos Latvijas upju baseinos bija virs normas, īpaši daudz nokrišņu bija fiksēts Daugavas, Aiviekstes un Gaujas baseinos (1. attēls). Vismitrākā bija aprīļa trešā dekāde, nokrišņi bija novēroti gandrīz katru dienu. Nokrišņu summa trešajā dekādē bija no 15,4 mm (Pāvilostā) līdz 56,2 mm (Priekuļos).
Kopumā nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 195%, Aiviekstes baseinā 187%, Gaujas baseinā 211%, Lielupes baseinā 113% un Ventas baseinā 143% no normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/marts/</guid>
      <description>2017. gada marta Latvijas upju režīma apskats Marta nokrišņu daudzums Daugavas upes baseinā bija gandrīz divas reizes lielāks nekā norma, savukārt Aiviekstes, Gaujas un Lielupes upju baseinos tas bija nedaudz virs normas, bet Ventas upes baseinā mazāks par normu (1. attēls). Marta pirmā dekāde bija nokrišņiem bagātākā, kopējā nokrišņu summa svārstījās no 9,2 mm Rucavā līdz 69,7 mm Daugavpilī. Marta otrā un trešā dekāde bija salīdzinoši sausas, nokrišņi bija novēroti atsevišķās dienās.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/februaris/</guid>
      <description>2017. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Februārī nokrišņu daudzums bija virs normas Daugavas un Gaujas upju baseinos, savukārt zem normas Aiviekstes, Lielupes un Ventas upju baseinos (1. attēls). Līdz februāra otrās dekādes vidum bija sauss un auksts laiks. Sākot ar 17. februāri gandrīz katru dienu visā Latvijā bija novēroti nokrišņi, visvairāk 21. februārī no 6,2 &amp;ndash; 14,9 mm.
Kopumā nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 113%, Aiviekstes baseinā 75%, Gaujas baseinā 123%, Lielupes baseinā 79%, bet Ventas baseinā 92% no normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2017/janvaris/</guid>
      <description>2017. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Janvārī nokrišņu daudzums bija zem normas visos Latvijas upju baseinos (1. attēls). Visvairāk nokrišņu bija janvāra pirmajā dekādē 11,5-38,6 mm. Visvairāk nokrišņi bija 1. janvārī Gaujas un Salacas upju baseinu novērojumu stacijās 12,8-16,9 mm, savukārt Ventas un Piejūras mazo upju baseinu novērojumu stacijās 4. janvārī 5,7-18,1 mm. Otrajā dekādē kopumā nokrišņi bija 6,6-19,2 mm, vismazāk nokrišņu bija trešajā dekādē 2,2-11 mm.
Kopumā nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 90%, Aiviekstes baseinā 76%, Gaujas baseinā 65%, Lielupes baseinā 88%, bet Ventas baseinā 74% no normas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>