<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:39:18 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/gads/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/gads/</guid><description>Laika apstākļi Latvijā 2012. gadā 2012. gada vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +6,1ºC, kas ir 0,2 grādus virs ilggadīgās vidējās normas (no novērojumu sākuma līdz 2010. gadam) un 0,4 grādus virs Pasaules Meteoroloģijas organizācijas noteiktās klimatoloģiskās standarta normas ( no 1961. līdz 1990. gadam). Tādējādi Latvijā aizvadītais gads ir ierindojies ilggadīgās datu rindas vidusdaļā, bet starp 21. gadsimta gadiem ir bijis otrais vēsākais. Vissiltākie Latvijā ir bijuši 1989. un 2008. gadi, to vidējā gaisa temperatūra bija 7,7 un 7,6ºC.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/decembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada decembrī Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -4,8ºC, kas ir 2,5 grādus zem ilggadīgās vidējās normas. Tādējādi pēdējo trīs gadu noslēdzošie mēneši Latvijā temperatūras ziņā ir bijuši visai kontrastaini. 2010. gada decembris ilggadīgo decembru datu rindā bija ceturtais aukstākais, 2011. gada decembris – otrais siltākais, bet 2012. gada decembris – 17. aukstākais. 21. gadsimta decembru skaitā tikko aizvadītais bija ceturtais aukstākais, atpaliekot no šajā gadsimtā visaukstākā – 2002.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/novembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada novembrī Novembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +4,0ºC, kas ir 2,4 grādus virs ilggadīgās vidējās normas. Tādējādi šī gada rudeni noslēdzošais mēnesis novembra vidējo gaisa temperatūru ilggadīgajā rindā ir bijis 12. siltākais, bet 21. gadsimtā – trešais siltākais. Vissiltākais novembris šajā gadsimtā ir bijis pagājušogad, tad mēneša vidējā gaisa temperatūra bija 0,4 grādus augstāka kā šogad, ierindojot to siltāko novembru 7. vietā. Ar mēneša vidējo gaisa temperatūru +0,4ºC visaukstākais 21.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/oktobris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada oktobrī Oktobra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +6,9ºC, kas ir tuvu normai (0,3 grādus virs tās). Tādējādi šī gada rudens otrais mēnesis ir ieņēmis vietu gan oktobra gaisa temperatūru ilggadīgo datu rindas, gan 21. gadsimta oktobra mēnešu vidusdaļā. Visaukstākais šajā gadsimtā un otrais aukstākais pēdējos 90 gados ir bijis 2002. gada oktobris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +2,9ºC. Turpretī 2006. gada oktobris ar mēneša vidējo gaisa temperatūru +9,5ºC ir bijis gan vissiltākais šajā gadsimtā, gan otrais siltākais ilggadīgajā oktobru datu rindā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/septembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada septembrī Septembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +13,0ºC, kas ir 1,3 grādus augstāk par normu. Tādējādi šī gada rudens pirmais mēnesis ilggadīgajā septembra gaisa temperatūras datu rindā ir bijis 16. siltākais, bet 21. gadsimta septembra mēnešu vidū – piektais siltākais. Vissiltākais šajā gadsimtā un trešais siltākais pēdējos 90 gados ir bijis 2006. gada septembris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +14,2ºC.
Diennakts vidējās gaisa temperatūras šī gada septembra gaitā pārsvarā bija virs normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/augusts/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada augustā Augusta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +15,9ºC. Tādējādi šī gada augusts siltuma ziņā bija tuvs ilggadīgajai normai (0,3 grādus zem tās), ieņemot vietu augusta temperatūras ilggadīgās datu rindas vidusdaļā. Salīdzinot ar citiem 21. gadsimta vasaras noslēguma mēnešiem, šī gada augusts šajā gadsimtā ir bijis visaukstākais. Vissiltākais šajā gadsimtā un otrais siltākais pēdējos 90 gados ir bijis 2002. gada augusts, tā vidējā gaisa temperatūra bija +19,0ºC.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/julijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada jūlijā Jūlija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +18,2ºC. Tādējādi šī gada jūlijs bija 1,2 grādus siltāks par ilggadīgo normu, ilggadīgajā datu rindā ierindojoties siltāko jūlija mēnešu 20. vietā. Salīdzinot ar citiem 21. gadsimta vasaras vidus mēnešiem, šī gada jūlijs ir ierindojies datu rindas vidusdaļā. Ļoti silts laiks Latvijā bija divu iepriekšējo gadu jūlija mēnešos – tie bija vissiltākie Latvijā gan 21. gadsimtā, gan pēdējos 90 gados.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/junijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada jūnijā Jūnija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +13,9ºC. Tādējādi šī gada jūnijs bija 0,8 grādus aukstāks par ilggadīgo normu, ilggadīgajā datu rindā ierindojoties aukstāko jūnija mēnešu 29. vietā. No 21. gadsimta vasaras pirmajiem mēnešiem šī gada jūnijs ir otrais aukstākais pēc 2004. gada jūnija, kura vidējā gaisa temperatūra kopumā Latvijā bija +13,3ºC. Savukārt pagājušā, 2011. gada jūnijs ar vidējo gaisa temperatūru +17,3ºC bija 21. gadsimtā vissiltākais, bet ilggadīgajā datu rindā otrais siltākais.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/maijs/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada maijā Maija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +11,7ºC. Tādējādi šī gada maijs bija 0,9 grādus siltāks par ilggadīgo normu un siltāko maija mēnešu datu rindā ierindojās 23. vietā. No 21. gadsimta pavasaru pēdējiem mēnešiem šī gada maijs ir piektais siltākais.
Maija nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 67 mm (138% no ilggadīgās normas) ar teritoriālajām svārstībām no 70-80% no normas Ventspilī un Kuldīgā līdz gandrīz 2,5 mēneša normām līdzvērtīgam nokrišņu daudzumam Ogres novada Lielpēčos.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/aprilis/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada aprīlī Aprīļa vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +5,9ºC. Tādējādi šī gada aprīlis bija 1 grādu siltāks par ilggadīgo normu un siltāko aprīļa mēnešu datu rindā ierindojās 27. vietā. No 21. gadsimta pavasaru vidējiem mēnešiem šī gada aprīlis ir piektais siltākais.
Aprīļa nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 53 mm (139% no ilggadīgās normas) ar teritoriālajām svārstībām no 82-90% no normas Baltijas jūras piekrastē - Liepājā un Ventspilī - līdz 218-221% Latvijas vidusdaļā - Mežotnē un Kalnciemā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/marts/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada martā Marta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +0,9ºC. Tādējādi šī gada marts bija 2,2 grādus siltāks par ilggadīgo normu un siltāko marta mēnešu datu rindā ierindojās 19. vietā. No 21. gadsimta pavasara pirmajiem mēnešiem šī gada marts ir ceturtais siltākais.
Marta nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 36 mm (107% no ilggadīgās normas) ar teritoriālajām svārstībām no 47-57% no normas Dobelē un Liepājā līdz 174% Cēsīs.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/februaris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada februārī Ar temperatūras un nokrišņu kontrastiem ir noslēgusies 2011.-2012. gadu kalendārā ziema (decembris, janvāris un februāris). Pārsvarā aukstais 2012. gada februāris līdzsvaroja silto 2011. gada decembri un tādējādi ziemas vidējā gaisa temperatūra (-3,4ºC) bija tuva normai: 0,5 grādus virs tās. Pagājušā (2010.-2011. gadu) kalendārā ziema kopumā bija aukstāka par tikko aizvadīto, tas bija 2010. gada aukstā decembra dēļ, jo janvāru un februāru vidējās gada temperatūras abās ziemās bija tuvas (1.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/arhivs/2012/janvaris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 2012. gada janvārī 2011.-2012. gadu ziemas pirmie divi mēneši Latvijā ir bijuši pārsvarā silti un nokrišņiem bagāti. Nokrišņu daudzums 2011. gada decembrī un 2012. gada janvārī bija gan lielāks par normu, gan lielāks par nokrišņu daudzumu pagājušās ziemas atbilstošajos mēnešos. Pēc temperatūrā kontrastainajiem pēdējo divu ziemu decembriem, abu janvāru gaisa temperatūras bija ievērojami tuvākas - gan viena otrai, gan normai (1. attēls).
2012. gada janvāra vidējā gaisa temperatūra kopumā Latvijā bija -3,4ºC, kas ir 1,2 grādus virs ilggadīgās normas (2.</description></item></channel></rss>