<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimats portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/</link>
    <description>Recent content on Klimats portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:39:49 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/gads/</guid>
      <description>Laika apstākļi Latvijā 2013. gadā 2013. gada vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,0ºC, kas ir 1,1 grādu virs ilggadīgās vidējās normas (no novērojumu sākuma līdz 2010. gadam) un 1,3 grādus virs Pasaules Meteoroloģijas organizācijas noteiktās klimatoloģiskās standarta normas (no 1961. līdz 1990. gadam). Tādējādi aizvadītais gads ir piecpadsmitais siltākais ilggadīgajā datu rindā un 6. siltākais gads 21. gadsimtā. Latvijā ilggadīgajā datu rindā vissiltākais ir bijis 1989. gads, tā vidējā gaisa temperatūra bija +7,7ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/decembris/</guid>
      <description>2013. gada decembris - otrais siltākais Latvijas meteoroloģisko novērojumu vēsturē Decembrī gaisa temperatūras novirze no normas ir sasniegusi 2013. gadā vislielāko vērtību. Ar vidējo gaisa temperatūru +2,2ºC, kas ir 4,5 grādus virs ilggadīgās normas, 2013. gada decembris ir bijis otrais siltākais gadu noslēdzošais mēnesis gan ilggadīgajā datu rindā, gan 21. gadsimtā. Vissiltākais Latvijas meteoroloģisko novērojumu vēsturē ir bijis 2006. gada decembris, tā vidējā gaisa temperatūra bija par vairāk kā diviem grādiem augstāka kā šogad: +4,3ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/novembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada novembrī Rudens pēdējais mēnesis šogad Latvijā ir bijis viens no siltākajiem. Ar vidējo gaisa temperatūru +4,7ºC, kas ir 3,1 grādu virs ilggadīgās normas, tas ir bijis piektais siltākais novembris ilggadīgajā datu rindā un vissiltākais 21. gadsimtā, atbīdot uz otro vietu 2011. gada novembri, kura vidējā gaisa temperatūra bija +4,4ºC. Savukārt visaukstākais 21. gadsimtā ir bijis 2004. gada novembris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +0,4ºC. Ilggadīgajā datu rindā visaukstākais rudens pēdējais mēnesis ir bijis 1993.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/oktobris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada oktobrī Oktobra vidējā gaisa temperatūra šogad Latvijā bija +8,1ºC, kas ir 1,5 grādus virs ilggadīgās normas, tādējādi ierindojot to siltāko oktobru ilggadīgās datu rindas 19. vietā. Starp 21. gadsimta rudens vidus mēnešiem šī gada oktobris ir ceturtais siltākais. Vissiltākais šajā gadsimtā un otrais siltākais ilggadīgajā datu rindā ir bijis 2006. gada oktobris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +9,5ºC. Savukārt visaukstākais 21. gadsimtā ir bijis 2002. gada oktobris, tā vidējā gaisa temperatūra bija tikai +2,9ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/septembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada septembrī Septembra vidējā gaisa temperatūra šogad Latvijā bija +11,9ºC, kas ir tuvu ilggadīgai normai (0,2 grādus virs tās), tādējādi ierindojoties rudens pirmo mēnešu ilggadīgās datu rindas vidusdaļā. Starp 21. gadsimta rudens pirmajiem mēnešiem šī gada septembris ir trešais vēsākais pēc 2008. (+10,9ºC) un 2010. (+11,5ºC) gadiem. Savukārt vissiltākais 21. gadsimtā un trešais siltākais ilggadīgajā datu rindā ir bijis 2006. gada septembris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +14,2ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/augusts/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada augustā Augusta vidējā gaisa temperatūra šogad Latvijā bija +17,1ºC, kas ir 0,9 grādus virs ilggadīgās vidējās normas, tādējādi ierindojot to siltāko vasaras noslēguma mēnešu ilggadīgās datu rindas trešā desmita sākumā. Starp 21. gadsimta kalendāro vasaru noslēdzošajiem mēnešiem šī gada augusts ir ierindojies vidusdaļā – kā sestais siltākais. Ar vidējo gaisa temperatūru +19,0ºC vissiltākais šajā gadsimtā un otrais siltākais visā ilggadīgajā augusta mēnešu datu rindā ir bijis 2002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/julijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada jūlijā Jūlija vidējā gaisa temperatūra šogad Latvijā bija +17,8ºC, kas ir 0,8 grādus virs ilggadīgās vidējās normas, tādējādi ierindojot to siltāko vasaras vidus mēnešu ilggadīgās datu rindas trešā desmita vidusdaļā. Šī gadsimta jūlija mēneši lielākoties ir bijuši siltāki kā šogad – 2013. gada jūlijs 21. gadsimtā ir piektais vēsākais. Vissiltākais gan šajā gadsimtā, gan visā ilggadīgo jūliju datu rindā ar vidējo gaisa temperatūru +21,5ºC ir bijis 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/junijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada jūnijā Ar vidējo gaisa temperatūru kopumā Latvijā +17,6ºC, kas ir 2,9 grādus virs ilggadīgās vidējās normas, šī gada jūnijs ir kļuvis par otro siltāko jūnija mēnesi Latvijas gaisa temperatūras novērojumu vēsturē un vissiltāko 21. gadsimtā. Vēl 0,5 grādus siltāks ir bijis 1999. gada jūnijs, bet pēc tajā laikā darbojošos novērojumu staciju datiem visaukstākais kalendārās vasaras pirmais mēnesis ir bijis 1928. gadā – tā vidējā gaisa temperatūra bija +9,8ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/maijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada maijā Ar vidējo gaisa temperatūru kopumā Latvijā +14,4ºC, kas ir 3,6 grādus virs ilggadīgās vidējās normas, šī gada maijs ir kļuvis par vissiltāko maija mēnesi Latvijas gaisa temperatūras novērojumu vēsturē. Līdz šim kopumā Latvijā vissiltākā – 1993. gada maija – vidējā gaisa temperatūra šogad ir pārspēta par 0,06 grādiem. Savukārt visaukstākais laiks maijā pēc tajā laikā darbojošos novērojumu staciju datiem ir bijis 1927. gadā – tā vidējā gaisa temperatūra bija +6,3ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/aprilis/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada aprīlī Esam aizvadījuši laika apstākļu notikumiem bagātu pavasara otro mēnesi. Ar vidējo gaisa temperatūru kopumā Latvijā +4,0ºC, kas ir 0,9 grādus zem ilggadīgās vidējās normas, 2013. gada aprīlis ir ierindojies vēsāko aprīļa mēnešu ceturtā desmita sākumā. 21. gadsimtā tas ir otrais aukstākais pavasara vidus mēnesis pēc 2003. gada aprīļa, kura vidējā gaisa temperatūra bija +3,6ºC. 21. gadsimtā vissiltākais aprīlis ir bijis 2008. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija +7,2ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/marts/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada martā Esam aizvadījuši aukstu, sausu, saulainu un teritorijas lielākajā daļā sniegotu marta mēnesi, kurš laika apstākļu ziņā maz atgādināja pavasari. Ar mēneša vidējo gaisa temperatūru kopumā Latvijā -5,5ºC, kas ir 4,2 grādus zem ilggadīgās vidējās normas, šī gada marts ir astotais aukstākais marta mēnesis ilggadīgajā datu rindā un aukstākais marts kopš 1987. gada. Visaukstākais marts Latvijas gaisa temperatūras novērojumu vēsturē ir bijis 1942. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija -9,8ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/februaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada februārī Februāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,2ºC, kas ir 2,5 grādus virs ilggadīgās vidējās normas, tādējādi ierindojot to ilggadīgās datu rindas siltāko februāru trešajā desmitā. No 21. gadsimta februāriem šī gada februāris ir bijis trešais siltākais. Šajā gadsimtā vissiltākais ziemu noslēdzošais mēnesis ir bijis 2008. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija +1,7ºC. Savukārt visaukstākie 21. gadsimta februāri ir bijuši divi pēdējie - 2011. gadā ar vidējo gaisa temperatūru -8,9ºC un 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2013/janvaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2013. gada janvārī Janvāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -6,2ºC, kas ir 1,6 grādus zem ilggadīgās vidējās normas. Tādējādi pirmie divi 2012.-2013. gadu ziemas mēneši Latvijā ir bijuši aukstāki par normu. 2013. gada janvāris ilggadīgo janvāru datu rindā ir bijis vairāk vidusdaļā, bet 21. gadsimtā – trešais aukstākais. Šajā gadsimtā visaukstākais gada pirmais mēnesis ir bijis 2010. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija -11,5ºC, bet vissiltākais janvāris - 2007.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>