<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/decembris/</guid><description>2013. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 73%, Aiviekstes 70%, Gaujas 100%, Salacas 116%, Lielupes 125%, Ventas 105% no normas. Pirmajā dekādē nokrišņu daudzums pārsniedza normu, turpmāk nokrišņu bija mazāk. Lielākais nokrišņu daudzums (71 &amp;ndash; 75 mm) reģistrēts valsts dienvidrietumos un Vidzemes ziemeļrietumos, savukārt mazākais (31 - 32 mm) &amp;ndash; Daugavpilī un Piedrujā. 6. un 7. decembrī Latvijā izveidojās 20 - 30 cm bieza sniega sega, taču tā saglabājās tikai līdz 11.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/novembris/</guid><description>2013. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 128%, Aiviekstes 130%, Gaujas 108%, Salacas 101%, Lielupes 105%, Ventas 74% no normas. Lietainākā bija novembra pirmā dekāde, visvairāk (80-84 mm) nolija Pļaviņās, Siguldā un Alūksnē. Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (43-50 mm) reģistrēts Dobelē un Kalnciemā.
1. attēls. Abava pie Rendas 2013. gada 5. novembrī (foto I.Rudlapa)
Daugavas ūdenīgums bija 71%, Aiviekstes 36%, Gaujas 66%, Salacas 59%, Lielupes 78%, Ventas 72% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/oktobris/</guid><description>2013. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 53%, Aiviekstes 56%, Gaujas 67%, Salacas 80%, Lielupes 33%, Ventas 49% no normas. Oktobrī visvairāk lija Vidzemē un valsts dienvidrietumu daļā: Salacgīvā, Siguldā un Rucavā attiecīgi 61 mm, 52 mm un 51 mm. Sausāks laiks valdīja Latvijas austrumu un centrālajā daļā, Dobelē nolija tikai 14 mm, Piedrujā 18 mm, Daugavpilī un Lubānā 22 mm, bet Rīgā un Kalnciemā 23 mm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/septembris/</guid><description>2013. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 94%, Aiviekstes 64%, Gaujas 76%, Salacas 109%, Lielupes 186%, Ventas 130% no normas. Septembrī lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts Kurzemē un Zemgalē, vismazākais Latvijas ziemeļaustrumu daļā.
Daugavas ūdenīgums bija 51%, Aiviekstes 37%, Gaujas 49%, Lielupes 25%, Ventas 93%, no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 165 m³/s, maksimālā pietece 174 m³/s novērota 1. septembrī, minimālā pietece 155 m³/s - 16.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/augusts/</guid><description>2013. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 84%, Aiviekstes 79%, Gaujas 123%, Lielupes 112%, Ventas 73% no normas. Daugavas ūdenīgums bija 59%, Aiviekstes 80%, Gaujas 66%, Lielupes 32%, Ventas 64%, no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 203 m3/s, maksimālā pietece 263 m3/s novērota 1. augustā, minimālā pietece 173 m3/s - 24. augustā.
Augustā Latvijas upēs turpinājās vasaras mazūdens periods ar nelielām ūdens līmeņu svārstībām.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/julijs/</guid><description>2013. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 111%, Aiviekstes 85%, Gaujas 47%, Lielupes 64%, Ventas 44% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 85%, Aiviekstes 119%, Gaujas 66%, Lielupes 87%, Ventas 73% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 287 m³/s, maksimālā pietece 337 m³/s novērota 15. jūlijā, bet minimālā pietece 262 m³/s - 23. jūlijā.
Jūlijā Latvijas upēs bija vērojams vasaras mazūdens periods ar nelielām ūdens līmeņu svārstībām.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/junijs/</guid><description>2013. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 75%, Aiviekstes 58%, Gaujas 54%, Salacas 80%, Lielupes 63%, Ventas 90% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 154%, Aiviekstes 99%, Gaujas 120%, Lielupes 147%, Ventas 118% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES jūnijā bija 673 m³/s, maksimālā pietece 1070 m³/s novērota 4. jūnijā, minimālā pietece 309 m³/s - 30. jūnijā
Spēcīgākās lietusgāzes Latgalē novērotas jūnija pirmajā dekādē, bet Vidzemē, Zemgalē un Kurzemē trešajā dekādē.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/maijs/</guid><description>2013. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 125%, Aiviekstes 128%, Gaujas 151%, Lielupes 150%, Ventas 176% no normas. Visvairāk (119-135 mm) nolija Saldū un Salacgrīvā, turpretī Kolkā un Griškānos tikai 31-39 mm.
Daugavas un Lielupes ūdenīgums bija 145%, Aiviekstes 135%, Gaujas un Ventas - 138% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES maijā bija 1617 m³/s, maksimālā pietece 3540 m³/s novērota 1. maijā, minimālā pietece 820 m³/s &amp;ndash; 25.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/aprilis/</guid><description>2013. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 134%, Aiviekstes 148%, Gaujas 142%, Salacas un Lielupes 94%, Ventas 50% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums (63-69 mm) reģistrēts Pļaviņās, Lubānā un Siguldā, savukārt mazākais (17-23 mm) Kuldīgā, Ventspilī un Stendē.
Daugavas ūdenīgums bija 112%, Aiviekstes 101%, Gaujas 127%, Lielupes 119%, Ventas 93% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES aprīlī bija 2130 m³/s, maksimālā pietece 4700 m³/s novērota 24.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/marts/</guid><description>2013. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 34%, Aiviekstes 50%, Gaujas 37%, Salacas 30%, Lielupes 24%, Ventas 20% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums 21-23 mm reģistrēts Alūksnē un Siguldā, savukārt mazākais 5,4 mm Liepājā un Rucavā.
1. attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2013. gada martā
Daugavas ūdenīgums bija 58%, Aiviekstes 53%, Gaujas 48%, Lielupes 27%, Ventas 60% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES martā bija 343 m³/s, maksimālā pietece 410 m³/s novērota 1.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/februaris/</guid><description>2013. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 122%, Aiviekstes 129%, Gaujas 127%, Salacas 113%, Lielupes 98% un Ventas 71% no normas. Visvairāk nokrišņu bija februāra pirmajā dekādē, bet trešajā dekādē tikai 21. februārī vietām nedaudz sniga.
Mēneša vidējā gaisa temperatūra vidēji Latvijā bija 2,5 grādu virs normas. Līdz pat 19. februārim gaisa temperatūra bija stabili siltāka par normu. Trešās dekādes sākumā gaisa temperatūra naktīs Vidzemes un Alūksnes augstienēs noslīdēja līdz pat -20.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2013/janvaris/</guid><description>2013. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 92%, Aiviekstes 103%, Gaujas 109%, Lielupes 100%, Ventas 119% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 185%, Aiviekstes 224%, Gaujas 90%, Lielupes 317%, Ventas 210% no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES janvārī bija 669 m³/s, maksimālā pietece 926 m³/s novērota 7.-8. janvārī, minimālā pietece 407 m³/s - 31. janvārī.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2013. gada janvārī
Janvāra vidējā gaisa temperatūra bija 1,6 grādus zemāka par normu, siltākā bija pirmā dekāde, savukārt zemākās temperatūras reģistrētas otrās dekādes pēdējās dienās.</description></item></channel></rss>