<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/decembris/</guid><description>2007. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 61%, Aiviekstes 74%, Gaujas 66%, Salacas 70%, Lielupes 52%, Ventas 82% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 111%, Aiviekstes 177%, Gaujas 133%, Salacas 163%, Lielupes 174%, Ventas 141% no normas.
Gaisa temperatūra decembrī bija 3-4º augstāka par normu. Siltākā un lietainākā bija 1. dekāde, līdz ar to lielākie ūdens caurplūdumi Latvijas upēs novēroti decembra pirmajā pusē: mazajās Latgales un Vidzemes upēs, Gaujas lejtecē kā arī Zemgales upēs 5.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/novembris/</guid><description>2007. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 115%, Aiviekstes 119%, Gaujas 116%, Salacas 132%, Lielupes 122%, Ventas 117% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 51%, Aiviekstes 96%, Gaujas 82%, Salacas 122%, Lielupes 97%, Ventas 96% no normas.
Novembrī lielākajās Latvijas upēs izteikti lietus uzplūdieni netika novēroti. Vairāk nokrišņu reģistrēts pirmajā un trešajā dekādē. Upju noteces svārstības noteica ne vien nokrišņu daudzums, bet arī gaisa temperatūras izmaiņas, jo periodi ar pozitīvām diennakts temperatūrām mijās ar neliela sala periodiem.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/oktobris/</guid><description>2007. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 151%, Aiviekstes 155%, Gaujas 127%, Salacas 154%, Lielupes 134%, Ventas 81% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 47%, Aiviekstes 89%, Gaujas 80%, Salacas 143%, Lielupes 102%, Ventas 120% no normas.
Oktobra pirmās divas dekādes bija lietainas, turpretī trešajā dekādē nolija tikai 2-11% no kopējā mēneša nokrišņu daudzuma. Lielākajās Latvijas upēs izteikti lietus uzplūdieni netika novēroti, tomēr otrajā dekādē upju notece pārsvarā bija 1,5- 2 reizes lielāka nekā pirmajā dekādē.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/septembris/</guid><description>2007. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 97%, Aiviekstes 97%, Gaujas 83%, Salacas 116%, Lielupes 110%, Ventas 123% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 41%, Aiviekstes 45%, Gaujas 69%, Salacas 87%, Lielupes 91%, Ventas 200% no normas.
Stiprāk lija septembra sākumā un otrās dekādes beigās Vidzemē un Kurzemē, savukārt trešā dekāde visā Latvijā bija siltākā un sausākā.
Latgales un Zemgales upēs visu mēnesi turpinājās mazūdens periods ar nelielām ūdens līmeņu svārstībām, bet Vidzemes un Kurzemes upēs lietus ietekmē tika novēroti 2-3 ūdens līmeņu celšanās un pazemināšanās periodi.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/augusts/</guid><description>2007. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 66%, Aiviekstes 54%, Gaujas 104%, Salacas 114%, Lielupes 102%, Ventas 129% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 46%, Aiviekstes 54%, Gaujas 47%, Salacas 55%, Lielupes 66%, Ventas 114% no normas.
Nokrišņu daudzums Latvijas teritorijā pirmajās divās augusta dekādēs bija neliels. Mēneša sākumā visstiprāk lija Zemgales dienviddaļā, savukārt otrajā dekādē &amp;ndash; Kurzemes ziemeļdalā. Visvairāk lietus ūdeņu upju baseini saņēma 3.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/julijs/</guid><description>2007. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums upju baseinos Latvijas teritorijā bija: Daugavas baseinā 136%, Aiviekstes 110%, Gaujas 121%, Salacas 132%, Lielupes 144%, Ventas 122% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 52%, Aiviekstes 68%, Gaujas 43%, Salacas 74%, Lielupes 131%, Ventas 184% no normas.
Jūlijā lietainākās bija 1. un 3. dekādes. Pirmajā dekādē stiprākās lietusgāzes novērotas Kurzemes dienvidrietumu rajonos, savukārt 3. dekādē &amp;ndash; Kurzemes ziemeļu daļā, valsts centrālajā un austrumu daļā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/junijs/</guid><description>2007. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 97%, Aiviekstes 58%, Gaujas 83%, Salacas 55%, Lielupes 101%, Ventas 77% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 65%, Aiviekstes 82%, Gaujas 53%, Salacas 97%, Lielupes 87%, Ventas 66% no normas.
Latvijas upēs, izņemot Daugavu, bija vērojamas nelielas ūdens līmeņu svārstības. Aiviekstē, Vidzemes un Zemgales upēs augstākie ūdens līmeņi reģistrēti laikā no 2. līdz 5. jūnijam. Kurzemes upēs Ventā un Bārtā savukārt augstākie līmeņi tika sasniegti mēneša beigās, jo jūnija otrajā pusē iezīmējās lēna līmeņu paaugstināšanās.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/maijs/</guid><description>2007. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 146%, Aiviekstes 224%, Gaujas 183%, Salacas 126%, Lielupes 95%, Ventas 169% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 67%, Aiviekstes 50%, Gaujas 47%, Salacas 66%, Lielupes 53%, Ventas 54% no normas.
Maijā, salīdzinot ar aprīli, nokrišņu daudzums bija ievērojami lielāks. Upēs turpinājās lietus izraisītas ūdens līmeņu svārstības. Izteiktākie lietus uzplūdieni novēroti Daugavā un Aiviekstē. Ūdens līmeņa celšanās Daugavā sākās laikā no 2.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/aprilis/</guid><description>2007. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 71%, Aiviekstes 64%, Gaujas 82%, Salacas 81%, Lielupes 34%, Ventas 100% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 40%, Aiviekstes 35%, Gaujas 34%, Salacas 60%, Lielupes 20%, Ventas 32% no normas.
Aprīļa pirmajā pusē upēs turpinājās pavasara palu krišanās. Augstākie mēneša ūdens līmeņi Daugavā, Aiviekstē, Gaujas vidustecē, Salacā, Lielupes augštecē novēroti 1. aprīlī. Savukārt Gaujas augštecē, Ogrē, L.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/marts/</guid><description>2007. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 80%, Aiviekstes 80%, Gaujas 84%, Salacas 89%, Lielupes 66%, Ventas 70% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 225%, Aiviekstes 163%, Gaujas 173%, Salacas 147%, Lielupes 223%, Ventas 175% no normas.
Marta sākumā ledus upēs pārsvarā bija 10-20 cm plānāks nekā parasti šai laikā, tomēr atsevišķos posmos, piemēram Daugavā pie Jēkabpils tā biezums pārsniedza vidējo par 13 cm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/februaris/</guid><description>2007. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 85%, Aiviekstes 86%, Gaujas 77%, Salacas 72%, Lielupes 104%, Ventas 85% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 174%, Aiviekstes 108%, Gaujas 137%, Salacas 166%, Lielupes 165%, Ventas 116% no normas.
Februārī hidrometeoroloģiskie apstākļi bija ziemai raksturīgi. Gaisa vidējā temperatūra bija 3º zemāka par normu. Upēs turpinājās ledstāves veidošanās, upju notece samazinājās. Ledus sega upēs izveidojās laikā no 25.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2007/janvaris/</guid><description>2007. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 221%, Aiviekstes 193%, Gaujas 234%, Salacas 231%, Lielupes 218%, Ventas 249% no normas. Gaisa temperatūra Latvijā bija 5-6º augstāka par normu, jo sals iestājās tikai janvāra trešajā dekādē. Savukārt 70-90% no mēneša nokrišņu summas reģistrēti tieši divās siltajās dekādēs. Šie apstākļi noteica janvārim neraksturīgi lielo upju noteci.
Daugavas ūdenīgums bija 371%, Aiviekstes 229%, Gaujas 262%, Salacas 246%, Lielupes 313%, Ventas 344% no normas.</description></item></channel></rss>