<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimata portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/</link>
    <description>Recent content on Klimata portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:40:07 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/gads/</guid>
      <description>Gads, 2017 2017. gada vidējā gaisa temperatūra bija +6,9°C (0,5 grādus virs 1981.-2010. gadu normas), tādēļ tas kļuva par 20. siltāko gadu ilggadīgo datu rindā un par 9. siltāko līdz šim 21. gadsimtā.
Ar kopējo nokrišņu daudzumu 809,8 mm (117% no normas), 2017. gads bija 7. mitrākais pēdējos 94 gados un 3. mitrākais 21. gadsimtā.
Gada pirmie trīs mēneši bija siltāki par normu, savukārt periods no aprīļa līdz jūlijam bija vēsāks par normu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/decembris/</guid>
      <description>Decembris, 2017 Decembra mēneša apskats Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +1,2°C, kas ir 3,2°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +8,2°C 26. decembrī tika novērota Kolkā, bet minimālā gaisa temperatūra -6,1°C – 25. decembrī Ainažos. Decembrī tika pārspēti 2 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi un 2 atkārtoti.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā decembrī bija 65,8 mm, kas ir 19% virs mēneša normas (55,4 mm). Visvairāk nokrišņu bija Ventspilī – 137,8 mm, bet vismazāk nokrišņu – Mērsragā (31,5 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/novembris/</guid>
      <description>Novembris, 2017 Novembra mēneša apskats Novembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +3,4°C, kas ir 1,8°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +10,7°C 2. novembrī tika novērota Pāvilostā, bet minimālā gaisa temperatūra -5,1°C 21. novembrī Mērsragā.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā novembrī bija 69,7 mm, kas ir 13% virs mēneša normas (61,7 mm). Visvairāk nokrišņu bija Rucavā – 142,3 mm, bet vismazāk nokrišņu - Rēzeknē (35,4 mm). Šī gada rudenī (septembris – novembris) kopējais nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 313,4 mm, kļūstot par 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/oktobris/</guid>
      <description>Oktobris, 2017 Oktobra mēneša apskats Oktobra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +6,6°C, kas ir 0,2°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +16,3°C 16. oktobrī tika novērota Mērsragā, bet minimālā gaisa temperatūra -6,9°C – 25. oktobrī Rēzeknē.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā oktobrī bija 114,3 mm, kas ir 58% virs mēneša normas (72,2 mm), kļūstot par 6. mitrāko oktobra mēnesi novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Visvairāk nokrišņu bija Rucavā – 215,3 mm, bet vismazāk nokrišņu – Zīlānos (57,6 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/septembris/</guid>
      <description>Septembris, 2017 Septembra mēneša apskats Septembra mēneša vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +12,8°C, kas ir 1,1°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -0,2°C 29. septembrī tika novērota Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +23,8°C – 10. septembrī Zīlānos. Septembris ir pirmais mēnesis kopš marta, kurā mēneša un visu dekāžu vidējā gaisa temperatūra ir augstāka par normu.
Septembrī tika pārspēti 2 diennakts gaisa temperatūras rekordi. Saldū 7. septembrī tika pārspēts diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords (+1,4°C), savukārt 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/augusts/</guid>
      <description>Augusts, 2017 Augusta mēneša apskats Augusta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +16,7°C, kas ir 0,2°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +2,6°C 29. augustā tika novērota Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +34,3°C – 12. augustā Bauskā, kas ir arī jauns Latvijas 12. augusta maksimālās gaisa temperatūras rekords. Augustā tika pārspēti 2 mēneša, 1 dekādes un 18 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi un atkārtots 1 dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords. 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/julijs/</guid>
      <description>Jūlija mēneša apskats Jūlija mēneša apskats Jūlija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +16,0°C, kas ir 1,4°C zem mēneša normas, kļūstot par vēsāko jūlija mēnesi 21. gadsimtā (iepriekš 2004. gada jūlijs ar vidējo gaisa temperatūru +16,3°C) un 24. vēsāko kopš 1924. gada. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +28,8°C,kas pagaidām ir arī gada maksimālā gaisa temperatūra Latvijā šogad, 31. jūlijā tika novērota Daugavpilī, bet minimālā gaisa temperatūra +3,2°C – 7. jūlijā Stendē. Kopumā jūlijā tika pārspēti 18 un atkārtoti 4 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/junijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2017. gada jūnijā Jūnija mēneša apskats Jūnijā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +14,1°C, kas ir 0,6°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +26,6°C 19. jūnijā tika novērota Daugavpilī, bet minimālā gaisa temperatūra -1,3°C – 3. jūnijā Stendē, kas ir jauns Stendes 3. jūnija diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā jūnijā tika pārspēti 5 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā jūnijā bija 71,3 mm, kas ir 3% zem mēneša normas (73,8 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/maijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2017. gada maijā Maija mēneša apskats 2017. gada maija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +10,6°C, kas ir 0,7°C zem mēneša normas. Gan mēneša maksimālā gaisa temperatūra +28,4°C 28. maijā, gan mēneša minimālā gaisa temperatūra -6,1°C 1. maijā un 11. maijā tika novērotas Mērsragā. Kopumā maijā tika pārspēti 3 un atkārtots 1 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekords, kā arī pārspēti 2 un atkārtoti 2 mēneša, pārspēti 11 un atkārtots 1 dekādes un pārspēti 25 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/aprilis/</guid>
      <description>Aprīlis bija vēsāks un mitrāks par normu Aprīļa mēneša apskats Aprīļa vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +4,1°C, kas ir 1,6°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +20,4°C 10. aprīlī tika novērota Daugavpilī, bet minimālā gaisa temperatūra -8,7°C – 18. aprīlī Zosēnos. Kopumā aprīlī tika pārspēti 34 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi (no kuriem 3 ir arī konkrēto diennakšu visas Latvijas rekordi) un 18 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā aprīlī bija 50,7 mm, kas ir 49% virs mēneša normas (34,0 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/marts/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2017. gada martā Marta mēneša apskats 2017. gada martā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +2,1°C, kas ir 2,3°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +11,6°C 27. martā tika novērota Kolkā, bet minimālā gaisa temperatūra -6,3°C – 25. martā Daugavpilī. Kopumā martā tika pārspēti 6 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā martā bija 43,4 mm, kas ir 10% virs mēneša normas (39,4 mm). Visvairāk nokrišņu bija Daugavpilī – 87,3 mm, bet vismazāk nokrišņu - Pāvilostā (19,7 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/februaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2017. gada februārī Februāra mēneša apskats 2017. gada februārī vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,3°C, kas ir 1,4°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +8,8°C 28. februārī tika novērota Pāvilostā, bet minimālā gaisa temperatūra -22,4°C – 8. februārī Zosēnos. Kopumā februārī tika pārspēti 1 dekādes un 14 diennakts, kā arī atkārtoti 2 maksimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā februārī bija 33,8 mm, kas ir 7% zem mēneša normas (36,5 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2017/janvaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2017. gada janvārī Janvāra mēneša apskats Janvāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,7°C, kas ir 0,5°C virs mēneša normas. Janvāra maksimālā gaisa temperatūra +7,3°C 1. janvārī tika novērota Mērsragā un Rīgā, savukārt minimālā gaisa temperatūra -31,0°C – 7. janvārī Rēzeknē. Kopumā decembrī tika pārspēti 5 un atkārtoti 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī pārspēts 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā janvārī bija 34,4 mm, kas ir 31% zem mēneša normas (49,9 mm).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>