<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/decembris/</guid><description>2010. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 142%, Aiviekstes 143%, Gaujas 173%, Salacas 133%, Lielupes 173%, Ventas 129% no normas. Visvairāk nokrišņu izkrita Kalnciemā, Siguldā un Mērsragā attiecīgi 117, 114 un 108 mm), bet vismazāk Piedrujā, Skrīveros, Mežotnē un Rūjienā (61-65 mm). Gaisa temperatūra paaugstinājās virs 0º tikai dažas dienas, tāpēc decembrī uzkrājās ievērojama sniega sega.
Daugavas ūdenīgums bija 103%, Aiviekstes 122%, Gaujas 99%, Lielupes 216%, Ventas 164%, Salacas 157% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/novembris/</guid><description>2010. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 178%, Aiviekstes 173%, Gaujas 197%, Salacas 135%, Lielupes 163%, Ventas 135% no normas. Novembrī visvairāk lija Vidzemes augstienē (Siguldā 120 mm, Zosēnos 117 mm), 103-104 mm nolija Pļaviņās un Rūjienā. Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (67-71 mm) reģistrēts Mežotnē un Daugavpilī.
Daugavas ūdenīgums bija 130%, Aiviekstes 210%, Gaujas 280%, Lielupes 190%, Ventas 220%, Salacas 210% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/oktobris/</guid><description>2010. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 92%, Aiviekstes 91%, Gaujas 133%, Salacas 77%, Lielupes 56%, Ventas 74% no normas. Oktobrī visvairāk (114 mm) nolija Siguldā, samērā liels nokrišņu daudzums (80-84 mm) reģistrēts arī Priekuļos, Skultē un valsts dienvidrietumu daļā. Sausāks laiks valdīja Latvijas dienvidaustrumu daļā, Lielupes baseinā un Rīgas jūras līča rietumu piekrastē, kur nokrišņu summa bija tikai 33-43 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 70%, Aiviekstes 94%, Gaujas 134%, Lielupes 85%, Ventas 140%, Salacas 159% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/septembris/</guid><description>2010. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 116%, Aiviekstes 151%, Gaujas 130%, Salacas 140%, Lielupes 116%, Ventas 125% no normas. Septembrī visvairāk lija valsts dienvidrietumu daļā: Rucavā un Liepājā attiecīgi 179 un 143 mm. Turpretī vismazākais nokrišņu daudzums (55-61 mm) reģistrēts Skultē, Mežotnē un Skrīveros.
Daugavas ūdenīgums bija 112%, Aiviekstes 141%, Gaujas 152%, Lielupes 173%, Ventas 222%, Salacas 225% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/augusts/</guid><description>2010. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 174%, Aiviekstes 230%, Gaujas 183%, Salacas 256%, Lielupes 184%, Ventas 240% no normas. Visvairāk (236 mm) augustā nolija Pļaviņās, liels nokrišņu daudzums (211-229 mm) reģistrēts arī Kurzemes un Vidzemes ziemeļos, savukārt vismazākais (82-89 mm) Latgales austrumu daļā.
Daugavas ūdenīgums bija 62%, Aiviekstes 96%, Gaujas 97%, Lielupes 117%, Ventas 171%, Salacas 172% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/julijs/</guid><description>2010. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 143%, Aiviekstes 82%, Gaujas 147%, Salacas 140%, Lielupes 172%, Ventas 130% no normas. Visvairāk (209 mm) nolija Kalnciemā, liels nokrišņu daudzums (148-177 mm) jūlijā reģistrēts arī Mērsragā, Skultē, Siguldā, Rīgā un Dobelē, turpretī Lubānā tikai 35 mm, Piedrujā, Griškānos un Sīļos 42-52 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 108%, Aiviekstes 139%, Gaujas 109%, Lielupes 189%, Ventas 68% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/junijs/</guid><description>2010. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 133%, Aiviekstes 106%, Gaujas 141%, Salacas 93%, Lielupes 111%, Ventas 63% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 160%, Aiviekstes 142%, Gaujas 125%, Lielupes 217%, Ventas 78% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010. gada jūnijā
Jūnijā nokrišņu daudzums teritoriāli bija kontrastains. Ja Griškānos (Rēzeknes tuvumā) nolija 160 mm, tad Kurzemē Liepājā &amp;ndash; Ventspilī tikai 24-29 mm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/maijs/</guid><description>2010. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 107%, Aiviekstes 137%, Gaujas 133%, Salacas 139%, Lielupes 144%, Ventas 193% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 111%, Aiviekstes 113%, Gaujas un Lielupes 99%, Ventas 141% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010. gada maijā
Maijs šogad Latvijā izrādījās lietaināks par aprīli. Kopumā visvairāk lija mēneša pirmajā dekādē, kas atspoguļojās arī upju noteces režīmā. Maija sākumā Daugavā un Aiviekstē turpinājās lēna līmeņu pazemināšanās, bet pārējās upēs līmeņi nedaudz svārstījās.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/aprilis/</guid><description>2010. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 86%, Aiviekstes 78%, Gaujas 99%, Salacas 109%, Lielupes 105%, Ventas 75% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 162%, Aiviekstes 156%, Gaujas 176%, Lielupes 114%, Ventas 70% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010. gada aprīlī
Aprīlī upēs turpinājās pavasara palu periods. Kurzemes un Zemgales upēs palu maksimums pārsvarā tika novērots martā, bet aprīlī bija vērojama pavasara palu krišanās fāze.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/marts/</guid><description>2010. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 122%, Aiviekstes 106%, Gaujas 143%, Salacas 126%, Lielupes 109%, Ventas 91% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 136%, Aiviekstes 125%, Gaujas 129%, Lielupes 205%, Ventas 168% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010. gada martā
Zemākie ūdens līmeņi un mazākie ūdens caurplūdumi Daugavā, Aiviekstē, Gaujas un Ventas lejtecēs, Lielupē, Mūsā, Svētē, Viesītē, Misā, Abavā novēroti 1.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/februaris/</guid><description>2010. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 131%, Aiviekstes 122%, Gaujas 136%, Salacas 139%, Lielupes 181%, Ventas 110% no normas. Mēneša vidējā gaisa temperatūra vidēji Latvijā bija 0,7º zemāka par normu, zemākās temperatūras reģistrētas pirmajā dekādē, savukārt trešās dekādes beigās 2-3 dienas diennakts vidējās temperatūras bija pozitīvas.
Daugavas ūdenīgums bija 97%, Aiviekstes 47%, Gaujas 81%, Lielupes 52%, Ventas 33% no normas.
attēls.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2010/janvaris/</guid><description>2010. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 41%, Aiviekstes 57%, Gaujas 47%, Salacas 48%, Lielupes 39%, Ventas 33% no normas. Mēneša vidējā gaisa temperatūra bija 6-7º zemāka par normu, zemākās temperatūras reģistrētas trešajā dekādē.
Daugavas ūdenīgums bija 160%, Aiviekstes 110%, Gaujas 83%, Lielupes 80%, Ventas 34% no normas.
attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2010. gada janvārī
Janvāra vidējā gaisa temperatūra bija 6-7º zemāka par normu, zemākās temperatūras reģistrētas trešajā dekādē.</description></item></channel></rss>