<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klimats.meteo.lv</title>
    <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/</link>
    <description>Recent content on klimats.meteo.lv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:40:13 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/gads/</guid>
      <description>Gads, 2019 Pagājušais gads Latvijā bija siltākais novērojumu vēsturē un tika pārspēti vairāk nekā 300 maksimālās gaisa temperatūras rekordi, tomēr 2019. gadā bija arī visvairāk valsts minimālo gaisa temperatūru rekordu pēdējos 12 gados. Kādi bija spilgtākie 2019. gada laika apstākļu notikumi, kas ietekmēja tā kļūšanu par siltāko novērojumu vēsturē?
Gada vidējā gaisa temperatūra Latvijā 2019. gadā bija +8,2°C , kas ir augstākā gada vidējā gaisa temperatūra novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada), par 0,4°C pārspējot 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/rudens/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/rudens/</guid>
      <description>Rudens, 2019 Rudens apskats 2019. gada rudens (septembris-novembris) vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +8,3°C, kas ir 1,6°C virs sezonas normas, kopā ar 1949. gada rudeni kļūstot par 8. siltāko rudeni novērojumu vēsturē – kopš 1924. gada. Rudens minimālā gaisa temperatūra -10,8°C 25. novembrī tika novērota Madonā. Savukārt sezonas maksimālā gaisa temperatūra +29,5°C 1. septembrī – Liepājā. Rudenī kopumā tika pārspēti Latvijas 9. septembra, 16., 20., 22. un 25. oktobra un 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/vasara/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/vasara/</guid>
      <description>Vasaras apskats, 2019 Vasaras apskats 2019. gada vasaras (jūnijs-augusts) vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +17,2 °C, kas ir 1,0°C virs sezonas normas, kopā ar 1957. un 1937. gada vasaru kļūstot par 12. siltāko vasaru novērojumu vēsturē – kopš 1924. gada. Vasaras minimālā gaisa temperatūra 0,7 °C 1. jūnijā tika novērota Ainažos. Savukārt sezonas maksimālā gaisa temperatūra +33,0 °C 13. jūnijā – Rīgā, kas ir arī jauns 13. jūnija maksimālās gaisa temperatūras rekords Latvijā.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/pavasaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/pavasaris/</guid>
      <description>Pavasaris, 2019 Pavasara apskats 2019/. gada pavasara (marts-maijs) vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,2 °C, kas ir 1,6 °C virs sezonas normas, kļūstot par 4. siltāko pavasari (kopā ar 1989., 1990. un 2000. gadu pavasariem) novērojumu vēsturē – kopš 1924. gada. Pavasara minimālā gaisa temperatūra -14,1 °C 2. martā tika novērota Zosēnos. Savukārt sezonas maksimālā gaisa temperatūra +28,4 °C 20. maijā – Pāvilostā un Ventspilī, kas ir arī jauns 20. maija maksimālās gaisa temperatūras rekords Pāvilostā.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/ziema/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/ziema/</guid>
      <description>Ziema, 2019 Ziemas apskats 2018./2019. gada ziemas vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -1,4 °C, kas ir 1,6 °C virs sezonas normas, kļūstot par 23. siltāko ziemu novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Ziemas minimālā gaisa temperatūra -23,0°C 22. janvārī tika novērota Alūksnē. Savukārt sezonas maksimālā gaisa temperatūra +13,4°C 16. februārī – Kolkā, kas ir arī jauns Kolkas februāra mēneša un Latvijas februāra 2. dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords. Ziemā bez iepriekšminētajiem rekordiem tika pārspēti arī 10 dekādes un 37 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 6 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/decembris/</guid>
      <description>Decembris, 2019 Decembra mēneša apskats 2019. gada decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +2,7 °C (4,7 °C virs mēneša normas), kas to padara par trešo siltāko decembri novērojumu vēsturē - kopš 1924. gada. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -10,7 °C tika novērota 2. decembrī Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +10,7 °C – 18. decembrī Rīgā. Kopumā decembrī tika pārspēti 35 maksimālās gaisa temperatūras rekordi, starp kuriem bija 3 dekādes un viens mēneša rekords.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/novembris/</guid>
      <description>Novembris, 2019 Novembra mēneša apskats Novembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +4,0°C, kas ir 2,4°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -10,8°C tika novērota 25. novembrī Madonā, bet maksimālā gaisa temperatūra +12,8°C – 4. novembrī Daugavpilī. Kopumā novembrī tika pārspēti 43 rekordi, starp kuriem bija divi Latvijas diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī 4 novērojumu staciju dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekordi. Atkārtots tika viens diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekords.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/oktobris/</guid>
      <description>Oktobris, 2019 Oktobra mēneša apskats Oktobra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +8,5°C, kas ir 1,6°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -6,6°C tika novērota 31. oktobrī Rēzeknē, bet maksimālā gaisa temperatūra +20,5°C – 16. oktobrī Pāvilostā, kas arī ir jauns diennakts Latvijas rekords. Kopumā oktobrī tika uzstādīts viens Latvijas dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords, 3 Latvijas diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, 39 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, 4 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/septembris/</guid>
      <description>Septembris, 2019 Septembra mēneša apskats Septembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +12,4 °C, kas ir 0,7 °C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -3,2 °C tika novērota 26. septembrī Madonā, bet maksimālā gaisa temperatūra +29,5 °C – 1. septembrī Liepājā. Kopumā septembrī tika uzstādīts viens Latvijas diennakts gaisa temperatūras rekords, pārspēti 13 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī 6 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi. Atkārtoti tika 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/augusts/</guid>
      <description>Augusts, 2019 Augusta mēneša apskats Augusta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +17,0°C, kas ir 0,5°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +2,7°C tika novērota 5. augustā Rucavā, bet maksimālā gaisa temperatūra +30,5°C – 28. augustā Rucavā. Kopumā augustā tika pārspēti 3 dekādes un 19 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtots tika 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords un 1 dekādes minimālās gaisa temperatūras rekords.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/julijs/</guid>
      <description>Jūlijs, 2019 Jūlija mēneša apskats Jūlija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +16,2°C, kas ir 1,2°C zem mēneša normas, kļūstot par 2. aukstāko jūlija mēnesi 21. gadsimtā. Iepriekšējais aukstākais 21. gadsimta jūlijs bija 2017. gadā ar vidējo gaisa temperatūru +16,0°C. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +3,8°C tika novērota 13. jūlijā Madonā un Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +32,1°C – 28. jūlijā Ventspilī. Kopumā jūlijā tika pārspēti Latvijas 12. un 13. jūlija minimālās gaisa temperatūras rekordi, 2 dekādes un 17 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 4 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/junijs/</guid>
      <description>Jūnijs, 2019 Jūnija mēneša apskats Jūnija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +18,6°C, kas ir 3,8°C virs mēneša normas, kļūstot par siltāko jūnija mēnesi novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Iepriekšējais siltākais jūnijs bija 1999. gada ar vidējo gaisa temperatūru +18,1°C. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +0,7°C tika novērota 1. jūnijā Ainažos, bet maksimālā gaisa temperatūra +33,0°C – 13. jūnijā Rīgā, kas ir arī jauns Latvijas 13. jūnija maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā jūnijā tika pārspēti Latvijas 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/maijs/</guid>
      <description>Maijs, 2019 Maija mēneša apskats Maija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +11,7°C, kas ir 0,3°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -5,0°C tika novērota 6. maijā Madonā, kas ir arī jauns Latvijas 6. maija minimālās gaisa temperatūras rekords. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +28,4°C novērota 20. maijā Pāvilostā un Ventspilī, kas ir arī jauns 20. maija maksimālās gaisa temperatūras rekords Pāvilostā. Kopumā maijā tika pārspēti Latvijas 6. maija diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords, 7 novērojumu staciju diennakts minimālās gaisa temperatūras un 21 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 3 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/aprilis/</guid>
      <description>Aprīlis, 2019 Aprīļa mēneša apskats Aprīļa vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,8°C, kas ir 2,1°C virs mēneša normas, kopā ar pagājušā gada aprīli esot 3. siltākajam novērojumu vēsturē. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -7,9°C tika novērota 2. aprīlī Mērsragā, bet maksimālā gaisa temperatūra +27,0°C - 27. aprīlī Liepājā un Pāvilostā, kas ir arī jauns Latvijas 27. aprīļa un Liepājas aprīļa mēneša maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā aprīlī tika pārspēti Latvijas 27. aprīļa, 3 mēneša un 34 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords, bet atkārtoti tika 1 mēneša maksimālās gaisa temperatūras rekords un 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/marts/</guid>
      <description>Marts, 2019 Marta mēneša apskats Marta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +2,2°C, kas ir 2,4°C virs mēneša normas, kļūstot par 7. siltāko marta mēnesi novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada) un 4. siltāko līdz šim 21. gadsimtā. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -14,1°C tika novērota 2. martā Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +14,4°C - 30. martā Bauskā un Rīgā. Kopumā martā tika pārspēti 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā martā bija 49,2 mm, kas ir 24% virs mēneša normas (39,9 mm), kļūstot par 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/februaris/</guid>
      <description>Februāris, 2019 Februāra mēneša apskats Februāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +0,8°C, kas ir 4,5°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -15,3°C 7. februārī tika novērota Madonā, bet maksimālā gaisa temperatūra +13,4°C – 16. februārī Kolkā, kas ir arī jauns Kolkas novērojumu stacijas februāra mēneša un Latvijas februāra 2. dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā februārī bez iepriekšminētajiem rekordiem tika pārspēti 10 dekādes un 37 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 6 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2019/janvaris/</guid>
      <description>Janvāris, 2019 Janvāra mēneša apskats Janvāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -4,0°C, kas ir 0,8°C zem mēneša normas, kļūstot par pirmo mēnesi, kurš ir vēsāks par normu, kopš pērnā marta. Līdz ar to 2018. gadā 9 secīgus mēnešus vidējā gaisa temperatūra bija augstāka par normu, kas ir atkārtots šādu secīgu mēnešu rekords.
Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +6,4°C 1. janvārī tika novērota Kolkā, Liepājā un Mērsragā, bet minimālā gaisa temperatūra -23,0°C – 22.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>