<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klimats.meteo.lv</title>
    <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/</link>
    <description>Recent content on klimats.meteo.lv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:40:01 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/gads/</guid>
      <description>Laika apstākļi Latvijā 2015. gadā 2015. gadā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,8°C (2,1 grādu virs 1961.-1990. gadu normas), padarot to par siltāko gadu ilggadīgajā datu rindā (1.att.).
Ar kopējo nokrišņu daudzumu 606 mm (92% no normas), 2015. gads kļuva par 23. sausāko gadu 92 gadu ilgajā periodā un 3. sausāko 21. gadsimtā (2.att.).
Gandrīz visos 2015. gada mēnešos, kā arī visi gadalaikos vidējās gaisa temperatūras bija virs normas, zemāk par normu bija tikai maijā, jūnijā un oktobrī (3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/decembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada decembrī </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/novembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada novembrī </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/oktobris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada oktobrī Oktobra mēnesis bija ļoti sauss, un izkritušais nokrišņu daudzums Latvijā vidēji bija vien 8,7 mm, kas ir 13 % no mēneša nokrišņu normas. Tas bija pats sausākais oktobra mēnesis Latvijas novērojumu vēsturē (1. attēls). Pavisam maz nokrišņu tika novērots valsts centrālajā daļā (2. attēls) – Kalnciemā mēneša laikā summā izkrita tikai 2,7 mm nokrišņu, kas ir 4 % no novērojumu stacijas oktobra normas. Nedaudz vairāk nokrišņu oktobrī bija Latvijas austrumu daļā, piemēram, Alūksnē summā izkrita 14,1 mm nokrišņu (21% no novērojumu stacijas mēneša normas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/septembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada septembrī Septembra mēnesis kopumā bija siltāks nekā parasti, vidējā gaisa temperatūra bija +13.3 C°, kas ir 1.6 C° virs normas. Mēneša laikā tika pārspēti vairāki maksimālās temperatūras rekordi: 17. septembrī Dobelē temperatūra sasniedza 26.9 C°, bet Kuldīgā tika novērota šī mēneša visaugstākā gaisa temperatūra: +28.2 C°. 24. septembrī maksimālās temperatūras rekordi tika konstatēti 11 novērojumu stacijās – visaugstākā temperatūra tika fiksēta Piedrujā, kur termometra stabiņš sasniedza 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/augusts/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada augustā Augusta mēnesis Latvijā noslēdzās ar vidējo gaisa temperatūru +17.9 C°, kas ir 1.7 C° siltāk par ilggadīgo normu. Kopumā augusta mēnesī bija 7 dienas, kad kādā no novērojumu stacijām tika pārspēti maksimālās gaisa temperatūras rekordi. Mēneša laikā visaugstākā gaisa temperatūra (+35.1 C°), kas ir arī visas šis vasaras augstākā gaisa temperatūra tika reģistrēta 8. augustā Piedrujas novērojumu stacijā. Tāpat mēneša laikā nakts periodā bija 6 dienas kad vismaz vienā no novērojumu stacijām tika pārspēts diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords, viszemākā novērotā gaisa temperatūra augusta mēnesī bija +1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/julijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada jūlijā Kalendārās vasaras otrais mēnesis Latvijā noslēdzās ar vidējo gaisa temperatūru 16.4 C°, kas ir 0.6 C° vēsāk par normu. Šogad šis ir jau trešais mēnesis pēc kārtas, kad vidējā gaisa temperatūra ir zemāka par normu. Mēneša laikā tika pārspēti trīs minimālās gaisa temperatūras rekordi: 15. jūlijā Skultē un Ainažos, bet 18. jūlijā Liepājā. Neskatoties uz kopumā salīdzinoši vēsajiem laika apstākļiem mēneša sākumā (3.-5. jūlijs) tika novērots arī stiprs karsums, kura laikā 16 novērojumu stacijās tika pārspēti maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/junijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada jūnijā Jūnija mēnesis šogad noslēdzās ar vidējo gaisa temperatūru +14.3 C°, kas ir par 0.4 C° mazāk par normu, arī pagājušā gada jūnijs bija vēsāks par normu. Šis šogad ir jau otrais mēnesis pēc kārtas, kad vidējā gaisa temperatūra ir zemāka par normu. Mēneša laikā netika pārspēts neviens maksimālās gaisa temperatūras rekords, bet minimālās gaisa temperatūras rekordi kopumā tika pārspēti 8 reizes. Neskatoties uz salīdzinoši vēso laiku, saule spīdē vairāk nekā ierasts un tās spīdēšanas ilgums sasniedza 115% no normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/maijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada maijā Maija mēnesis šogad Latvijā noslēdzās ar vidējo gaisa temperatūru 10.2 C°, kas ir 0.6 C° zemāk par normu, līdz ar to šis ir pirmais mēnesi 2015. gadā, kad vidējā gaisa temperatūra ir aukstāka par normu un ierindojas kā 33 aukstākais maijs novērojumu vēsturē. Maksimālās gaisa temperatūras rekordi nevienā dienā netika pārspēti. Saule maija pirmajās divās dekādēs spīdēja mazāk nekā ierasts šim laika periodam, īpaši neliels saules spīdēšanas ilgums bija maija otrajā dekādē (67 % no normas), tomēr trešajā dekādē saule spīdēja vairāk (111% no normas), mēneša kopējais saules spīdēšanas ilgums bija vien 86 % no normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/aprilis/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada aprīlī Aprīlis Latvijā noslēdzās ar vidējo gaisa temperatūru +5.9 C°, kas ir 1.0 C° vairāk par ilggadīgo normu. Mēneša laikā maksimālās gaisa temperatūras rekordi tika pārspēti 11. aprīlī (12 novērojumu stacijās) un 28. aprīlī (2 novērojumu stacijās). Kopējais saules spīdēšanas ilgums Latvijā bija zem normas – 91 %.
Aizvadītais mēnesis bija nokrišņiem bagāts, un izlijušā lietus daudzums lielākoties bija teritoriāli vienlīdzīgs. Vidēji Latvijā aprīlī izlija 65.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/marts/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada martā 2015. gada marta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija 3.4 C°, kas ir 4.7 C° siltāk par normu. Šī gada marts ir trešais siltākais visā novērojumu vēsturē, vēl siltāk bija tikai 1990. gada un 2007. gada martā. Mēneša laikā maksimālās gaisa temperatūras rekordi tika pārspēti astoņās dienās, vissiltākā bija marta otrajā dekādē, kad vietām gaisa temperatūra paaugstinājās virs +15.0 C°.
Kopējais nokrišņu daudzums martā Latvijā bija 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/februaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada februārī Ar vidējo gaisa temperatūru -0.2 C° februāris ir par 4.6 C° siltāks par normu un ir trīspadsmitais siltākais februāris novērojumu vēsturē. Kopumā šī gada februārī maksimālās gaisa temperatūras rekordi dažādās vietās tika pārspēti piecās dienās.
Kopējais nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 21.4 mm, kas ir 62 % no ilggadīgās normas. Mēneša sākumā lielākoties visā valsts teritorijā bija stabila sniega sega (Alūksnē līdz pat 29 cm bieza) un atsevišķās dienās novērojams bija putenis, savukārt otrajā dekādē rietumos sniegs nokusa, bet trešajā dekādē austrumu daļā, salīdzinot ar mēneša sākumu, sniega segas biezums ievērojami samazinājās.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2015/janvaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2015. gada janvārī Ar vidējo gaisa temperatūru -0.7 C° 2015. gada pirmais mēnesis ir par 3.9 C° siltāks par ilggadīgo normu. Janvārī kopumā Latvijā bija 15 dienas ar vidējo gaisa temperatūru, kas ir lielāka par 0 C°, turklāt 2. un 14. janvārī vairākās novērojumu stacijās tika pārspēti maksimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 78.3 mm, kas ir 177 % no ilggadīgās normas. Teritoriālais nokrišņu sadalījums pa Latviju bija līdzīgs, tomēr rietumu rajonos nokrišņu bija nedaudz mazāk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>