<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimata portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/</link>
    <description>Recent content on Klimata portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/decembris/</guid>
      <description>2015. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 103%, Aiviekstes 108%, Gaujas 138%, Salacas 96%, Lielupes 67% un Ventas 130% no normas. Nokrišņi decembrī pārsvarā bija ap normu, izņemot Gaujas un Ventas baseinus. Priekuļos un Siguldā nokrišņi bija 78-82 mm, savukārt Stendē un Kuldīgā 71-74 mm. Vismazāk nokrišņi bija Latvijas centrālajā daļā 20-26 mm.
Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +2.8°C, kas ir 5.1°C virs ilggadīgās normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/novembris/</guid>
      <description>2015. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 118%, Aiviekstes 110%, Salacas 153%, Gaujas 99%, Lielupes 91%, Ventas 104% no normas. Visvairāk nolija Ainažos, Liepājā un Rucavā (101-126 mm). Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (39-46 mm) reģistrēts Sīļu NS pie Dubnas, Daugavgrīvā un Dobelē.
Daugavas ūdenīgums bija 28%, Aiviekstes 38%, Gaujas 51%, Salacas 31%, Lielupes un Ventas 26% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 158 m³/s, minimālā pietece 124 m³/s novērota 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/oktobris/</guid>
      <description>2015. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 18%, Aiviekstes 19%, Gaujas 15%, Salacas 19%, Lielupes 7%, Ventas 9% no normas. Šogad bija sausākais oktobra mēnesis visā Latvijas meteoroloģisko novērojumu periodā. Nokrišņu ziņā 2015. gada oktobris īpaši kontrastēja ar pērnā gada oktobri. Piemēram, Ogres novada Lielpečos 2014. gada oktobrī nolija rekordliels ūdens daudzums &amp;ndash; 167,7 mm, turpretī šogad tikai 8,7 mm, Dobelē šie lielumi bija attiecīgi 150,5 un 4,0 mm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/septembris/</guid>
      <description>2015. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 111%, Aiviekstes un Salacas baseinos 80%, Gaujas 57%, Lielupes 105%, Ventas 92% no normas. Septembrī lielākais nokrišņu daudzums (95-112 mm) reģistrēts Rucavā, Rēzeknē un Kalnciemā, bet mazākais (37-42 mm) Madonā, Mērsragā un Alūksnē. Lietainākā bija septembra pirmā dekāde, daudzviet īpaši stipri lija 7. un 8. septembrī.
Kaut gan nokrišņu daudzums septembrī bija lielāks nekā augustā, upēs turpinājās vasaras mazūdens periods.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/augusts/</guid>
      <description>2015. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 22%, Aiviekstes 15%, Gaujas 28%, Lielupes 26%, Ventas 32% no normas. Daugavas ūdenīgums bija 27%, Aiviekstes 36%, Gaujas 71%, Lielupes 18%, Ventas 54%, no normas (1. attēls).
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 94,3 m3/s, maksimālā pietece 102 m3/s novērota 1. un 2. augustā, minimālā pietece 84,0 m3/s - 31. augustā.
Kopš 2015. gada aprīļa Daugavas notece ir ievērojami mazāka par vidējo ilggadējo lielumu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/julijs/</guid>
      <description>2015. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 119%, Aiviekstes 113%, Gaujas 104%, Lielupes 123%, Ventas 92% no normas. Jūlijā visvairāk (106 - 117 mm) nolija, Skrīveros, Zosēnos, Rēzeknē, Rucavā un Alūksnē, vismazāk Piedrujā un Ainažos, tikai 58-62 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 33%, Aiviekstes 41%, Gaujas 78%, Lielupes 49%, Ventas 103% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 114 m³/s, maksimālā pietece 139 m³/s novērota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/junijs/</guid>
      <description>2015. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Latvijas teritorijā Daugavas, Aiviekstes un Gaujas baseinos bija 54%, Lielupes 39%, Ventas 48% no normas. Jūnijā visvairāk (51 - 65 mm) nolija Stendē, Lielpečos un Vičakos, vismazāk (13 - 16 mm) Mērsragā, Liepājā un Piedrujā.
Daugavas ūdenīgums bija 47%, Aiviekstes 57%, Gaujas 85%, Lielupes 72%, Ventas 82% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES jūnijā bija 228 m³/s, maksimālā pietece 419 m³/s novērota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/maijs/</guid>
      <description>2015. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 148%, Aiviekstes 142%, Gaujas 114%, Salacas 79%, Lielupes 91%, Ventas 114% no normas. Visvairāk (88-105 mm) nolija Pļaviņās un Rēzeknē, turpretī Ainažos un Salacgrīvā tikai 31-35 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 47%, Aiviekstes 67%, Gaujas 88%, Salacas 83%, Lielupes 90%, Ventas 79% no normas (1. attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES maijā bija 550 m³/s (par 55 m³/s lielāka nekā 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/aprilis/</guid>
      <description>2015. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 149%, Aiviekstes 185%, Gaujas 181%, Salacas 184%, Lielupes 92%, Ventas 192% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums (81 - 98 mm) reģistrēts Kuldīgā, Siguldā, Alūksnē un Stendē, savukārt mazākais (38 - 46 mm) Dobelē un Daugavpilī.
Daugavas ūdenīgums bija 46%, Aiviekstes 77%, Gaujas 80%, Lielupes 49%, Ventas 47% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES aprīlī bija 970 m³/s, maksimālā pietece 1032 m³/s novērota 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/marts/</guid>
      <description>2015. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 102%, Aiviekstes 95%, Gaujas 114%, Salacas 109%, Lielupes 145%, Ventas 112% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums 54-59 mm reģistrēts Skrīveros, Kolkā un Rucavā, savukārt mazākais 15-21 mm Griškānos, Piedrujā un Daugavpilī.
Daugavas ūdenīgums bija 136%, Aiviekstes 214%, Gaujas 184%, Lielupes 98%, Ventas 69% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES martā bija 864 m³/s, maksimālā pietece 989 m³/s novērota 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/februaris/</guid>
      <description>2015. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 70%, Aiviekstes 71%, Gaujas 72%, Salacas 71%, Lielupes 31% un Ventas 49% no normas. Visvairāk nokrišņu reģistrēts februāra pirmajā dekādē.
Daugavas ūdenīgums bija 109%, Aiviekstes 224%, Gaujas 143%, Lielupes 134%, Ventas 91% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES februārī bija 405 m³/s, maksimālā pietece 540 m³/s novērota 28. februārī, minimālā pietece 332 m³/s - 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2015/janvaris/</guid>
      <description>2015. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 177%, Aiviekstes 194%, Gaujas 198%, Salacas 131%, Lielupes 192%, Ventas 142% no normas. Nokrišņiem bagātāka bija mēneša pirmā puse.
Daugavas ūdenīgums bija 101%, Aiviekstes 270%, Salacas 170%, Gaujas 191%, Lielupes 272%, Ventas 220% no normas (1.attēls). Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES janvārī bija 415 m³/s, minimālā ūdens pietece 276 m³/s novērota 1. janvārī, maksimālā pietece 547 m³/s &amp;ndash; 19.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>