<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klimats.meteo.lv</title>
    <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/</link>
    <description>Recent content on klimats.meteo.lv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:39:52 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/gads/</guid>
      <description>Laika apstākļi Latvijā 2014. gadā 2014. gada vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,4ºC, kas ir 1,5 grādus virs ilggadīgās vidējās normas (no novērojumu sākuma līdz 2010. gadam) un 1,7 grādus virs Pasaules Meteoroloģijas organizācijas noteiktās klimatoloģiskās standarta normas (no 1961. līdz 1990. gadam). Tādējādi aizvadītais gads ir septītais siltākais ilggadīgajā datu rindā un otrais siltākais 21. gadsimtā. Latvijā ilggadīgajā datu rindā vissiltākais ir bijis 1989. gads, tā vidējā gaisa temperatūra bija +7,7ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/decembris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada decembrī Ar vidējo gaisa temperatūru -0,9 C° pagājušā gada decembris ir par 1,5 C° siltāks par ilggadīgo normu. Kopumā mēnesī Latvijā vidējā gaisa temperatūra 18 dienās bija pozitīva, un 19. decembrī septiņās novērojumu stacijās tika uzstādīts arī jauns diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekords – vissiltākais bija Dobelē, Kuldīgā un Rīgā: +8,8 C°.
Kopējais decembra nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 61,1 mm, kas ir 115% no ilggadīgās normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/novembris/</guid>
      <description>2014. gada novembris - vissausākais rudens noslēguma mēnesis 21. gadsimtā Ar vidējo gaisa temperatūru +2,3ºC (0,7 grādus virs ilggadīgās normas) šī gada novembris gan ilggadīgajā datu rindā, gan 21. gadsimta novembru skaitā ir ierindojies vidusdaļā. Ilggadīgajā datu rindā ar mēneša vidējo gaisa temperatūru +5,3ºC vissiltākais ir bijis tālā 1928. gada novembris, bet 21. gadsimtā rudens pēdējais mēnesis vissiltākais ir bijis pagājušogad: +4,7ºC. Savukārt visaukstākais 21. gadsimtā ir bijis 2004. gada novembris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +0,4ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/oktobris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada oktobrī Ar vidējo gaisa temperatūru +6,5ºC (0,1 grādu virs ilggadīgās normas) šī gada oktobris ilggadīgajā datu rindā ir ierindojies vidusdaļā, bet 21. gadsimtā ir bijis piektais vēsākais. Visaukstākais 21. gadsimtā un otrais aukstākais ilggadīgajā datu rindā ir bijis 2002. gada oktobris, tā vidējā gaisa temperatūra bija tikai +2,9ºC. Savukārt vissiltākais šajā gadsimtā un otrais siltākais ilggadīgajā datu rindā ir bijis 2006. gada oktobris, tā vidējā gaisa temperatūra bija +9,5ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/septembris/</guid>
      <description>2014. gada septembris - trešais sausākais 21. gadsimtā un piektais sausākais nokrišņu novērojumu vēsturē Ar vidējo gaisa temperatūru +12,7ºC (1 grādu virs ilggadīgās normas) šī gada septembris ilggadīgajā datu rindā ir bijis 24. siltākais, bet 21. gadsimtā - 6. siltākais. Ilggadīgajā datu rindā vissiltākais septembris ir bijis 1934. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija +15,2ºC, otrais siltākais ir bijis 1975. gada septembris (+14,4ºC), bet bet trešais - 2006. gada septembris (+14,2ºC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/augusts/</guid>
      <description>2014. gada augusts - sestais siltākais un otrais ar nokrišņiem bagātākais 21. gadsimtā Ar gaisa temperatūras un nokrišņu daudzuma kontrastiem ir aizritējis vasaras pēdējais mēnesis. Ar vidējo gaisa temperatūru +17,3ºC (1,1 grādu virs ilggadīgās normas) šī gada augusts ilggadīgajā datu rindā ir bijis 19. siltākais, bet 21. gadsimtā - 6. siltākais, par 0,2ºC apsteidzot pagājušo, 2013. gada, augustu. Ilggadīgajā datu rindā vissiltākais augusts ir bijis 1939. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija +20,2ºC, bet otrais siltākais ir bijis 2002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/julijs/</guid>
      <description>2014. gada jūlijs - piektais siltākais vasaras vidus mēnesis Pēc vēsā vasaras sākuma šī gada jūlijs ar vidējo gaisa temperatūru +19,7ºC (2,7 grādus virs ilggadīgās normas) gan ilggadīgajā datu rindā, gan 21. gadsimtā ir piektais siltākais vasaras vidus mēnesis. Ilggadīgajā datu rindā arī pirmie četri siltākie ir 21. gadsimta jūlija mēneši, no tiem vissiltākais ir 2010. gada jūlijs, kura vidējā gaisa temperatūra bija +21,5ºC. Turpretī aukstākie jūlija mēneši ir meklējami pagājušajā gadsimtā.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/junijs/</guid>
      <description>2014. gada jūnijs – otrais vēsākais un otrais ar nokrišņiem bagātākais vasaras sākuma mēnesis 21. gadsimtā Ar vidējo gaisa temperatūru +13,8ºC, kas ir 0,9 grādus zem ilggadīgās normas, 2014. gada jūnijs ilggadīgajā gada datu rindā ir vēsāko jūnija mēnešu trešā desmita vidū, bet 21. gadsimtā – otrais vēsākais vasaras pirmais mēnesis. Pēc tajā laikā darbojošos novērojumu staciju datiem visaukstākais jūnijs Latvijā ir bijis 1928. gadā, tad mēneša vidējā gaisa temperatūra bija tikai +9,8ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/maijs/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada maijā Ar vidējo gaisa temperatūru +12,0ºC, kas ir 1,2 grādus virs ilggadīgās normas, 2014. gada maijs ilggadīgajā gada datu rindā ir 16. siltākais, bet 21. gadsimtā – 5. siltākais pavasari noslēdzošais mēnesis. Vissiltākais gan ilggadīgajā datu rindā, gan 21. gadsimtā ir bijis pagājušā, 2013. gada maijs, tā vidējā gaisa temperatūra bija +14,4ºC. Pēc tajā laikā darbojošos novērojumu staciju datiem visaukstākais maijs ir bijis 1927. gadā, kad mēneša vidējā gaisa temperatūra bija tikai +6,3ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/aprilis/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada aprīlī Ar vidējo gaisa temperatūru +7,2ºC, kas ir 2,3 grādus virs ilggadīgās normas, 2014. gada aprīlis ilggadīgajā gada datu rindā ir piektais siltākais, bet 21. gadsimtā – vissiltākais pavasara vidējais mēnesis. Ar vidējo gaisa temperatūru +9,4ºC vissiltākais ilggadīgajā datu rindā ir bijis 2000. gada aprīlis. Turpretī visaukstākais aprīlis ir bijis tālajā 1929. gadā, kad mēneša vidējā gaisa temperatūra bija -0,4ºC. No 21. gadsimta aprīļa mēnešiem visaukstākais ir bijis 2003.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/marts/</guid>
      <description>2014. gada marts - otrais siltākais un ceturtais nokrišņiem bagātākais 21. gadsimtā Ar vidējo gaisa temperatūru +3,4ºC, kas ir 4,7 grādus virs ilggadīgās normas, 2014. gada marts ilggadīgajā gada datu rindā ir trešais siltākais, bet 21. gadsimtā – otrais siltākais pavasara pirmais mēnesis. Ar vidējo gaisa temperatūru +4,4ºC vissiltākais gan ilggadīgajā datu rindā, gan 21. gadsimtā ir bijis 2007. gada marts. Turpretī vissaltākais marts ir bijis 1942. gadā, kad vidējā gaisa temperatūra bija -9,8ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/februaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada februārī Ar vidējo gaisa temperatūru +0,4ºC, kas ir 5,1 grādu virs ilggadīgās normas, 2014. gada februāris ilggadīgajā gada datu rindā ir astotais siltākais, bet 21. gadsimtā – trešais siltākais kalendāro ziemu noslēdzošais mēnesis. Ilggadīgajā periodā vissiltākais laiks februārī ir bijis 1990. gadā (+3,4ºC), bet visaukstākais - 1929. gadā (-14,2ºC). 21. gadsimtā vissiltākais ziemu noslēdzošais mēnesis ir bijis 2008. gadā, tā vidējā gaisa temperatūra bija +1,7ºC. Savukārt visaukstākie 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://lvgmcklimats.github.io/laika_apstaklu_raksturojums/2014/janvaris/</guid>
      <description>Laika apstākļu raksturojums 2014. gada janvārī Ar vidējo gaisa temperatūru -6,1ºC, kas ir 1,5 grādus zem ilggadīgās normas, 2014. gada janvāris ilggadīgajā gada pirmo mēnešu datu rindā ir ierindojies aukstāko 32. vietā, tūlīt aiz 2013. gada janvāra, kurš bija tikai grāda desmitdaļu aukstāks. Starp 21. gadsimta janvāriem šī gada pirmais mēnesis ir ceturtais aukstākais. Krietni aukstāks gada sākums ir bijis 2010. gadā – ar vidējo gaisa temperatūru -11,5ºC 2010. gada janvāris bija visaukstākais šajā gadsimtā un sestais aukstākais ilggadīgajā datu rindā.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>