<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/decembris/</guid><description>2006. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 80%, Aiviekstes 82%, Gaujas127%, Salacas 125%, Lielupes 88%, Ventas 121% no normas. Vidējā gaisa temperatūra pārsniedza normu par 6-7º.
Daugavas ūdenīgums bija 181%, Aiviekstes 102%, Gaujas 101%, Salacas 110%, Lielupes 95%, Ventas 112% no normas.
Decembrī Daugavā netika novērotas krasas ūdens līmeņa izmaiņas, tomēr neraksturīgi augstā gaisa temperatūra bija galvenais faktors palielinātai notecei visa mēneša garumā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/novembris/</guid><description>2006. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 118%, Aiviekstes 118%, Gaujas 100%, Salacas 107%, Lielupes 142%, Ventas 110% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 181%, Aiviekstes 65%, Gaujas 69%, Salacas 80%, Lielupes 77 %, Ventas 97% no normas.
Jau trešo mēnesi pēc kārtas tikai Daugavas notece pārsniedza mēneša normu. Daugavā, Aiviekstes, Gaujas, Lielupes augštecēs mazākā notece un zemākie ūdens līmeņi reģistrēti pašā mēneša sākumā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/oktobris/</guid><description>2006. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 100%, Aiviekstes 118%, Gaujas 108%, Salacas 164%, Lielupes 97%, Ventas 101% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 147%, Aiviekstes 29%, Gaujas 36%, Salacas 20%, Lielupes 31 %, Ventas 31% no normas.
Oktobrī tikai Daugavas notece pārsniedza mēneša normu. Pirmās dekādes sākumā Daugavā turpinājās lietus uzplūdiena krišanās fāze, taču jau laikā no 3. līdz 5. oktobrim atsākās ūdens līmeņa paaugstināšanās un turpinājās līdz 17.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/septembris/</guid><description>2006. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 81%, Aiviekstes 62%, Gaujas 66%, Salacas 44%, Lielupes 62%, Ventas 56% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 375%, Aiviekstes 29%, Gaujas 43%, Salacas 20%, Lielupes 30 %, Ventas 34% no normas.
Septembrī Latvijas upēs, izņemot Daugavu, turpinājās mazūdens periods. Maksimālie ūdens līmeņi un caurplūdumi pārsvarā novēroti pirmās dekādes otrajā pusē, savukārt minimālie - mēneša pēdējās dienās.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/augusts/</guid><description>2006. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 145%, Aiviekstes 141%, Gaujas 93%, Salacas 69%, Lielupes 175%, Ventas 158% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 64%, Aiviekstes 23%, Gaujas 49%, Salacas 34%, Lielupes 24 %, Ventas 31% no normas.
Augusta pirmajās divās dekādēs upēs turpinājās vasaras mazūdens periods ar nelielām ūdens līmeņu svārstībām. Upju gultnēs saglabājās bagātīga veģetācija, kas vēl papildus samazināja jau tā mazo noteci.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/julijs/</guid><description>2006. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 38%, Aiviekstes 21%, Gaujas 16%, Salacas 10%, Lielupes 24%, Ventas 31% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 54%, Aiviekstes 28%, Gaujas 34%, Salacas 49%, Lielupes 25 %, Ventas 34% no normas.
Jūlijā upēs turpinājās vasaras mazūdens periods ar nelielām ūdens līmeņu svārstībām. Lielā daļā upju nebija izteiktas līmeņa maiņas tendences. Ūdens līmeņa svārstību mēneša intervāls daudzviet bija mazāks par 10 cm, bet Gaujas, Daugavas un Lielupes lejtecēs vēja virziena un stipruma maiņu ietekmē 50-70 cm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/junijs/</guid><description>2006. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 26%, Aiviekstes 39%, Gaujas 42%, Salacas 62%, Lielupes 66%, Ventas 58% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 110%, Aiviekstes 69%, Gaujas 57%, Salacas 83%, Lielupes 58 %, Ventas 55% no normas.
Lielā daļā Latvijas upju jūnijā bija vērojams vasaras mazūdens periodam raksturīgs režīms ar nenozīmīgām ūdens līmeņa svārstībām. Vietām, piemēram, Amatā pie Melturiem, Mūsā pie Bauskas, Bārtā pie Dukupjiem ūdens līmeņa svārstību mēneša intervāls bija ļoti mazs - tikai 5-15 cm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/maijs/</guid><description>2006. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 109%, Aiviekstes 95%, Gaujas 97%, Salacas 56%, Lielupes 78%, Ventas 85% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 51%, Aiviekstes 39%, Gaujas 43%, Salacas 62%, Lielupes 37 %, Ventas 37% no normas.
Latvijas upes šopavasar bija mazūdenīgākas nekā parasti. Augstākie ūdens līmeņi maijā pārsvarā novēroti mēneša sākumā, savukārt zemākie- periodā no 17. līdz 19. maijam.Vairumā upju ūdens līmenis maija otrajā dekādē nokritās zem pirmspalu perioda līmeņa.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/aprilis/</guid><description>2006. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 79%, Aiviekstes 68%, Gaujas 71%, Salacas 68%, Lielupes 50%, Ventas 70% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 68%, Aiviekstes 67%, Gaujas 66%, Salacas 85%, Lielupes 67 %, Ventas 71% no normas.
Latvijas rietumu daļas upēs ledus iešana jau bija sākusies marta beigās. Laikā no 1. līdz 4. aprīlim ledus uzlūšana turpinājās Abavas un Ventas lejtecēs, kā arī Lielupē posmā no Staļģenes līdz lejtecei.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/marts/</guid><description>2006. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 87%, Aiviekstes 76%, Gaujas 69%, Salacas 76%, Lielupes 90%, Ventas 64% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 26%, Aiviekstes 25%, Gaujas 46%, Salacas 34%, Lielupes 20%, Ventas 28% no normas.
Marta sākumā ledus biezums Daugavā no iztekas līdz Pļaviņām bija 23-56 cm, Aiviekstē 35-55 cm, Gaujas augštecē ap 60 cm, pie Valmieras un Carnikavas 36-38 cm, Lielupē un tās pietekās 30-44 cm, Ogres lejtecē ap 40 cm.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/februaris/</guid><description>2006. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 56%, Aiviekstes 57%, Gaujas 54%, Salacas 55%, Lielupes 85%, Ventas 61% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 55%, Aiviekstes 30%, Gaujas 58%, Salacas 68%, Lielupes 18%, Ventas 24% no normas.
Kurzemē un Zemgalē tikai 1. un 2. februārī novērota pozitīva diennakts vidējā gaisa temperatūra, savukārt Latgalē un Vidzemē visu mēnesi pieturējās sals. Upēs iestājās ziemas mazūdens periods, bija vērojamas nelielas ūdens līmeņu svārstības.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2006/janvaris/</guid><description>2006. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu kopējais daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 35%, Aiviekstes 42%, Gaujas 46%, Salacas 27%, Lielupes 54%, Ventas 35% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 68%, Aiviekstes 42%, Gaujas 72%, Salacas 58%, Lielupes 26%, Ventas 29% no normas.
Janvāra sākumā upēs pārsvarā bija vērojama ledstāve ar dažāda lieluma lāsmeņiem. Ledus bija nevienmērīgs un plāns. Tomēr daudzviet, piemēram, Daugavā pie Jēkabpils, Amatā pie Melturiem, Salacā Lagastes novērojumu stacijas rajonā, Ventā pie Vārdavas ietekas un Kuldīgas vēl joprojām bija vērojamas piesalas un vižņu iešana.</description></item></channel></rss>