<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klimata portāls</title>
    <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/</link>
    <description>Recent content on Klimata portāls</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/augusts/</guid>
      <description>2018. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā augustā bija 69,0 mm. Visvairāk nokrišņu bija Ainažos (134,7 mm), bet vismazāk Skrīveros (29,9 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums augustā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 108%, Aiviekstes baseinā 79%, Gaujas baseinā 82%, Lielupes baseinā 57%, Ventas baseinā 76% un Salacas baseinā 132% no normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada augustāAugustā Daugavas ūdenīgums bija 44%, Aiviekstes 29%, Gaujas 47%, Lielupes 29% un Ventas 35% no normas (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/julijs/</guid>
      <description>2018. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā jūlijā bija 51,9 mm. Visvairāk nokrišņu bija Piedrujā &amp;ndash; 112,6 mm, bet vismazāk (14,5 mm) Kolkā.
Kopumā nokrišņu daudzums jūlijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 117%, Aiviekstes baseinā 41%, Gaujas baseinā 46%, Lielupes baseinā 64% un Ventas baseinā 97% no normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada jūlijāJūlijā Daugavas ūdenīgums bija 56%, Aiviekstes 27%, Gaujas 62%, Lielupes 34% un Ventas 49% no normas (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/junijs/</guid>
      <description>2018. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā jūnijā bija 44,7 mm. Visvairāk nokrišņu bija Priekuļos &amp;ndash; 90,4 mm, bet vismazāk (11,4 mm) Pāvilostā.
Kopumā nokrišņu daudzums jūnijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 39%, Aiviekstes baseinā 72%, Gaujas baseinā 89%, Lielupes baseinā 49% un Ventas baseinā 42% no normas (1. attēls).
1. attēls Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada jūnijāJūnijā Daugavas ūdenīgums bija 45%, Aiviekstes 23%, Gaujas 65%, Lielupes 55% un Ventas 39% no normas (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/maijs/</guid>
      <description>2018. gada maija Latvijas upju režīma apskats Maijs bija sauss un skaidrs, tādēļ nokrišņi novērojumu stacijās lielākoties bija tikai aptuveni puse no mēneša normas. Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā maijā bija 23,8 mm, kas ir 51% zem mēneša normas (48,8 mm). Visvairāk nokrišņu bija Daugavpilī &amp;ndash; 55,7 mm, bet vismazāk &amp;ndash; Salacgrīvā (9,4 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 75%, Aiviekstes baseinā 40%, Gaujas baseinā 54%, Lielupes baseinā 73% un Ventas baseinā 36% no normas (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/aprilis/</guid>
      <description>2018. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā aprīlī bija 42,8 mm, visvairāk nokrišņu bija Jelgavā &amp;ndash; 68,8 mm, bet vismazāk nokrišņu &amp;ndash; Rēzeknē (27,5 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 106%, Aiviekstes baseinā 141%, Gaujas baseinā 121%, Lielupes baseinā 181% un Ventas baseinā 117% no normas (1. attēls).
1. attēls Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada aprīlīAprīlī Daugavas ūdenīgums bija 78%, Aiviekstes 85%, Gaujas 77%, Lielupes 88% un Ventas 83% no normas (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/marts/</guid>
      <description>2018. gada marta Latvijas upju režīma apskats Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā martā bija 13,8 mm, visvairāk nokrišņu bija Kolkā &amp;ndash; 23 mm, bet vismazāk nokrišņu - Skultē (8,4 mm).
Kopumā nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 31%, Aiviekstes baseinā 41%, Gaujas baseinā 28%, Lielupes baseinā 39% un Ventas baseinā 29% no normas (1. attēls).
1. attēls Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada martāMartā Daugavas ūdenīgums bija 91%, Aiviekstes 98%, Gaujas 61%, Lielupes 67% un Ventas 66% no normas (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/februaris/</guid>
      <description>2018. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Februāra kopējais nokrišņu daudzums Latvijā bija 19,0 mm, kas ir 48% zem mēneša normas (36,8 mm).Visvairāk nokrišņu bija Ventspilī &amp;ndash; 36,3 mm, bet vismazāk nokrišņu - Bauskā (8,1 mm) (plašāk https://www.meteo.lv/lapas/laika-apstakli/klimatiska-informacija/laika-apstaklu-raksturojums/si-gada-laika-apstakli/februaris-2018/februaris-2018?id=2295&amp;amp;nid=1134).
Kopumā nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 50%, Aiviekstes baseinā 51%, Gaujas baseinā 42%, Lielupes baseinā 35% un Ventas baseinā 56% no normas (1. attēls).
1. attēls Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2018/janvaris/</guid>
      <description>2018. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Janvārī nokrišņu daudzums bija lielāks par normu Latvijas austrumu un centrālajā daļā, bet mazāk Ventas baseinā. Visvairāk nokrišņu bija Lielpēčos 80 mm, vismazāk Saldū 40,3 mm.
Kopumā nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 145%, Aiviekstes baseinā 121%, Gaujas baseinā 98%, Lielupes baseinā 109%, bet Ventas baseinā 86% no normas (1. attēls).
1. attēls. Nokrišņi Latvijas upju baseinos 2018. gada janvārīJanvārī Daugavas ūdenīgums bija 406%, Aiviekstes 324%, Gaujas 183%, Lielupes 287% un Ventas 159% no normas (2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>