<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Thu, 25 Mar 2021 12:21:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/lieldienas/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:41:21 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/lieldienas/</guid><description>Lieldienu laika apstākļu apskats Tā kā Lieldienas atsevišķos gados var būt no 22. marta līdz 25. aprīlim, gadu no gada ir iespējami krasi atšķirīgi laika apstākļi – no vasarīga siltuma līdz ziemīgam salam un sniegam. Klimatiskās normas periodā (1991.-2020. gads):
viskarstākās Lieldienas bija 2000. gadā, kad Lieldienās gaisa temperatūra lielākajā daļā valsts paaugstinājās virs +20 °C, un Otrajās Lieldienās (24. aprīlī) Rīgā sasniedza pat +27,9 °C; visaukstākās Lieldienas bija 2013.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/4_maijs/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:49:59 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/4_maijs/</guid><description>4. maija laika apstākļu raksturojums Neatkarības atjaunošanas diena, 1990. gada 4. maijs, visā Latvijā bija saulaina, ar mazu mākoņa daudzumu un bez nokrišņiem. Diennakts vidējā gaisa temperatūra bija no +9,9°C Pāvilostā līdz +15,7°C Dobelē. Visvairāk gaiss iesila Daugavpilī, kur dienā gaisa temperatūra sasniedza +22,4°C, bet diennakts viszemākā gaisa temperatūra bija +3,6°C Stendē. Valsts austrumos tika novērots arī brāzmains ziemeļu puses vējš, kas Dagdā brāzmās sasniedza 18 m/s lielu ātrumu.
Klimatiskās normas periodā (1991.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/jani/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:52:40 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/jani/</guid><description>Vai Jāņos parasti tiešām līst &amp;quot;kā pa Jāņiem&amp;quot;? Līgo un Jāņi ir svētki, kurus visbiežāk atzīmē ārpus telpām, tāpēc jau no senatnes cilvēkus ir interesējuši laika apstākļi šajās dienās. Kā ierasts, tad vismaz kādā Latvijas reģionā Jāņu naktī lietus ir sagaidāms gandrīz katru gadu, bet nokrišņu varbūtība dažādos Latvijas reģionos ir no 21% līdz 47%. Kopumā vidēji Latvijā iespējamība Jāņu naktī sagaidīt nokrišņus ir 32%. Aplūkojot datus par nokrišņiem kopš 1966.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/1_septembris/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:59:06 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/1_septembris/</guid><description>Zinību diena - starp vasaru un rudeni Kalendārā rudens pirmajā dienā - 1. septembrī jeb Zinību dienā mēdz būt gan vasarīgi laika apstākļi, kad vietām gaisa temperatūra iesilst līdz +30°C, gan arī ļoti rudenīgi - ar lietu un salnu. Kopumā vidējā gaisa temperatūra Latvijā šai dienā ir no +13,1°C Alūksnes un Vidzemes augstienēs līdz +15°C&amp;hellip; +15,5°C Rīgā un Baltijas jūras piekrastē. Vissiltākā 1. septembra diennakts bija 1992. gadā, kad diennakts vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +22,9°C, bet Daugavpilī pat +25,3°C.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/18_novembris/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:24:41 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/18_novembris/</guid><description>Laika apstākļu raksturojums 18. novembrī Latvijas Republikas Proklamēšanas dienā 1918. gada 18. novembrī Rīgā valdīja vēlam rudenim raksturīgi laika apstākļi. Diennakts vidējā gaisa temperatūra bija +2,2°C, dienā gaisam iesilstot līdz +5,0°C, bet naktī temperatūrai nepazeminoties zem +0,9°C. Savukārt nokrišņi šajā dienā netika novēroti.
Arī pēc 100 gadiem Latvijā 18. novembrī ir līdzīgi laika apstākļi. Vidējā diennakts gaisa temperatūra ir no -1,1°C Alūksnē līdz +2,9°C Ventspilī (1. attēls), vidēji valstī tai esot +0,8°C.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/ziemassvetki/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 13:03:13 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/klimats/laikapstakli_svetkos/ziemassvetki/</guid><description>Cik bieži Latvijā ir bijuši &amp;quot;balti&amp;quot; Ziemassvētki? Ziemassvētkos lielākā daļa cilvēku vēlas kaut nelielu sniega segu, kas veicina svētku sajūtu un ienes vairāk gaišuma šai gada tumšākajā periodā. Bet cik bieži ir “balti” Ziemassvētki, un cik bieži tie jāpavada bez sniega?
Pēdējos 58 gados lielākajā daļā Ziemassvētku ir bijusi 1-10 cm bieza sniega sega, un vidēji visbiezākā sniega sega ir bijusi 2010. un 1981. gadā - attiecīgi 31 un 30 cm.</description></item></channel></rss>