<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klimats.meteo.lv</title>
    <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/</link>
    <description>Recent content on klimats.meteo.lv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>lv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 15:40:10 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/gads/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/gads/</guid>
      <description>2018. gads - sausākais novērojumu vēsturē Pērnais gads Latvijā bija sausākais gads novērojumu vēsturē, kā arī kopā ar 2000. un 2008. gadu kļuva par 3. siltāko. Kādi 2018. gadā bija spilgtākie laika apstākļu notikumi, kuru ietekmē tas kļuva par sausāko un vienu no siltākajiem gadiem novērojumu vēsturē?
2018. gadā bija tikai 2 mēneši, kad nokrišņi bija vairāk par normu, bet kopējais gada nokrišņu daudzums vidēji Latvijā bija 472,7 mm (32% zem gada normas – 692,3 mm), kas ir mazākais gada nokrišņu daudzums Latvijā novērojumu vēsturē (kopš 1924.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/rudens/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/rudens/</guid>
      <description>Rudens, 2018 Rudens apskats Kalendārā rudens (septembris-novembris) vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +8,6°C, kas ir 1,9°C virs sezonas normas, kļūstot par 5. siltāko vasaru novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Rudens minimālā gaisa temperatūra -17,1°C 29. novembrī tika novērota Madonā, bet maksimālā gaisa temperatūra +30,0°C – 21. septembrī Jelgavā, kas ir arī jauns septembra 3. dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords Latvijā. Šī ir pirmā reize, kad septembra otrajā pusē gaisa temperatūra sasniedza +30,0°C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/vasara/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/vasara/</guid>
      <description>Vasara, 2018 Vasaras sezonas apskats Kalendārās vasaras (jūnijs-augusts) vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +18,1°C, kas ir 1,9°C virs sezonas normas, kļūstot par 2. siltāko vasaru novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Siltāka bija tikai 2010. gada vasara ar vidējo gaisa temperatūru +18,4°C. Vasaras minimālā gaisa temperatūra -1,6°C 6. jūnijā tika novērota Stendē, bet maksimālā gaisa temperatūra +34,2°C – 30. jūlijā Bauskā, kas ir arī jauns 30. jūlija maksimālās gaisa temperatūras rekords Bauskā.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/pavasaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/pavasaris/</guid>
      <description>Pavasaris, 2018 Pavasara sezonas apskats 2018. gada pavasarī vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +6,9°C, kas ir 1,3°C virs pavasara sezonas normas, tādējādi šis pavasaris bija 8. siltākais novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada) un 4. siltākais līdz šim 21. gadsimtā. Pavasara minimālā gaisa temperatūra ‑21,5°C 3. martā tika novērota Daugavpilī, savukārt maksimālā gaisa temperatūra +30,1°C novērota 30. maijā Rucavā. Pavasara sākums neliecināja, ka tas būs viens no siltākajiem, jo marta vidējā gaisa temperatūra visās novērojumu stacijās bija par pāris grādiem zemāka nekā norma, bet vidēji Latvijā marta vidējā gaisa temperatūra bija -2,4°C, kas ir 2,2°C zem mēneša normas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/ziema/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/ziema/</guid>
      <description>Ziema, 2018 2017./2018. gada ziemas vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,4°C, kas ir 0,6°C virs ziemas sezonas normas. Ziemas maksimālā gaisa temperatūra +8,2°C 26. decembrī tika novērota Kolkā, bet minimālā gaisa temperatūra -27,4°C – 23. februārī Daugavpilī. Decembris bija siltākais ziemas mēnesis ar vidējo gaisa temperatūru +1,2°C, kļūstot par 11. siltāko decembra mēnesi novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada) un 6. siltāko līdz šim 21. gadsimtā, savukārt vēsākais ziemas mēnesis bija februāris, kas ar vidējo gaisa temperatūru -6,9°C kļuva par 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/decembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/decembris/</guid>
      <description>Decembris, 2018 Decembra mēneša apskats Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -1,1°C, kas ir 0,9°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +8,1°C 4. decembrī tika novērota Liepājā, bet minimālā gaisa temperatūra -16,7°C – 1. decembrī Madonā.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā decembrī bija 32,0 mm, kas ir 42% zem mēneša normas (55,4 mm). Tādējādi kļūstot par 2. sausāko decembri līdz šim 21. gadsimtā, atpaliekot vien no 2002. gada decembra (30,2 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/novembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/novembris/</guid>
      <description>Novembris, 2018 Novembra mēneša apskats Novembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +3,0°C, kas ir 1,4°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -17,1°C 29. novembrī tika novērota Madonā, bet maksimālā gaisa temperatūra +15,1°C – 2. novembrī Kolkā, kas ir arī jauns 2. novembra maksimālās gaisa temperatūras rekords Kolkā. Kopumā novembrī tika pārspēti 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras un 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā novembrī bija 19,2 mm, kas ir 69% zem mēneša normas (61,9 mm), kļūstot par 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/oktobris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/oktobris/</guid>
      <description>Oktobris, 2018 Oktobra mēneša apskats Oktobra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +8,1°C, kas ir 1,2°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -3,4°C 20. oktobrī tika novērota Daugavpilī, bet maksimālā gaisa temperatūra +21,3°C 12. oktobrī tika novērota Ventspilī, kas ir arī jauns Latvijas 12. oktobra maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā oktobrī tika pārspēti 5 Latvijas diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, 14 dekādes un 78 diennakts maksimālie gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti – 2 dekādes un 3 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/septembris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/septembris/</guid>
      <description>Septembris, 2018 Septembra mēneša apskats Septembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +14,6°C, kas ir 2,9°C virs mēneša normas, kļūstot par 2. siltāko septembri novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada), siltāks bija vienīgi 1934. gada septembris ar vidējo gaisa temperatūru +15,2°C. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +0,8°C 29. septembrī tika novērota Rūjienā, bet maksimālā gaisa temperatūra +30,0°C – 21. septembrī Jelgavā, kas ir arī jauns septembra 3. dekādes maksimālās gaisa temperatūras rekords Latvijā. Šī ir pirmā reize, kad septembra otrajā pusē gaisa temperatūra sasniedza +30,0°C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/augusts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/augusts/</guid>
      <description>Augusts, 2018 Augusta mēneša apskats Augusta vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +18,7°C, kas ir 2,2°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra +5,4°C 22. augustā tika novērota Stendē, bet maksimālā gaisa temperatūra +33,5°C 9. augustā tika novērota Bauskā, kas ir arī jauns 9. augusta maksimālās gaisa temperatūras rekords Bauskā. Kopumā augustā Latvijā tika pārspēti Kolkas novērojumu stacijas absolūtais maksimālās gaisa temperatūras rekords, 40 diennakts maksimālās gaisa temperatūras un 1 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekords, bet atkārtoti tika 4 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/julijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/julijs/</guid>
      <description>Jūlijs, 2018 Jūlija mēneša apskats Jūlija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +19,8°C, kas ir 2,4°C virs mēneša normas, tādējādi šī gada jūlijs kopā ar 2011. gada jūliju ir 3. siltākie novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Mēneša minimālā gaisa temperatūra +7,3°C 5. jūlijā tika novērota Pāvilostā, bet maksimālā gaisa temperatūra +34,2°C 30. jūlijā tika novērota Bauskā, kas ir arī jauns 30. jūlija maksimālās gaisa temperatūras rekords Bauskā un līdz šim augstākā Latvijā novērotā gaisa temperatūra šogad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/junijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/junijs/</guid>
      <description>Jūnijs, 2018 Jūnija mēneša apskats Jūnija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +15,8°C, kas ir 1,0°C virs mēneša normas. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -1,6°C tika novērota 6. jūnijā Stendē, bet maksimālā gaisa temperatūra +30,1°C - 18. jūnijā Daugavpilī, kas bija arī jauns 18. jūnija maksimālās gaisa temperatūras rekords Daugavpilī. Kopumā jūnijā tika pārspēti 6 diennakts maksimālās un 2 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā jūnijā bija 43,9 mm, kas ir 40 % zem mēneša normas (73,3 mm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/maijs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/maijs/</guid>
      <description>Maijs, 2018 Maija mēneša apskats Maija vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +15,3°C, kas ir 3,9°C virs mēneša normas, tādējādi šī gada maijs ir kļuvis par siltāko novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada) un pirmo, kura vidējā gaisa temperatūra ir pārsniegusi +15°C. Mēneša minimālā gaisa temperatūra -0,4°C 6. maijā tika novērota Mērsragā, bet maksimālā gaisa temperatūra +30,1°C – 30. maijā Rucavā, kas ir jauns Latvijas 30. maija maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā maijā tika pārspēti 2 Latvijas un 25 novērojumu staciju diennakts un 1 novērojumu stacijas mēneša maksimālās gaisa temperatūras rekordi, bet atkārtoti tika 1 Latvijas un 1 novērojumu stacijas diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/aprilis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/aprilis/</guid>
      <description>Aprīlis, 2018 Aprīļa mēneša apskats Aprīļa vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija +7,8°C, kas ir 2,1°C virs mēneša normas, kļūstot par 3. siltāko aprīļa mēnesi novērojumu vēsturē (kopš 1924. gada). Mēneša minimālā gaisa temperatūra -4,3°C 13. aprīlī tika novērota Zosēnos, bet maksimālā gaisa temperatūra +25,4°C, kas ir arī jauns Latvijas 30. aprīļa maksimālās gaisa temperatūras rekords, 30. aprīlī tika novērota Daugavpilī. Kopumā aprīlī tika pārspēti 1 Latvijas dekādes un 1 Latvijas diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, 16 dekādes un 18 diennakts novērojumu staciju maksimālās gaisa temperatūras rekordi, savukārt atkārtoti tika Latvijas 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/marts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/marts/</guid>
      <description>Marts, 2018 Marta mēneša apskats Martā vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,4°C, kas ir 2,2°C zem mēneša normas, kļūstot par 4. vēsāko marta mēnesi līdz šim 21. gadsimtā. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +10,9°C 12. martā tika novērota Liepājā, bet minimālā gaisa temperatūra -21,5°C – 3. martā Daugavpilī. Martā tika pārspēti 3 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā martā bija 13,8 mm, kas ir 65% zem mēneša normas (39,9 mm), tādējādi šī gada marts kļuva par līdz šim 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/februaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/februaris/</guid>
      <description>Februāris, 2018 Februāra mēneša apskats Februāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -6,9°C, kas ir 3,2°C zem mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +4,3°C 1. februārī tika novērota Liepājā, bet minimālā gaisa temperatūra -27,4°C – 23. februārī Daugavpilī. Februārī kopumā tika pārspēti 4 diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā februārī bija 19,0 mm, kas ir 48% zem mēneša normas (36,8 mm); šī gada februārim kļūstot par līdz šim 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/janvaris/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/laika_apstaklu_raksturojums/2018/janvaris/</guid>
      <description>Janvāris, 2018 Janvāra mēneša apskats Janvāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -1,6°C, kas ir 1,6°C virs mēneša normas. Mēneša maksimālā gaisa temperatūra +7,2°C 1. janvārī tika novērota Bauskā un Pāvilostā, bet minimālā gaisa temperatūra -14,8°C – 22. janvārī Ainažos. Janvārī kopumā tika pārspēti 11 un atkārtoti 2 diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi.
Kopējais nokrišņu daudzums Latvijā janvārī bija 52,3 mm, kas ir 3% virs mēneša normas (50,6 mm). Visvairāk nokrišņu bija Lielpečos – 80,1 mm, bet vismazāk nokrišņu - Dobelē (28,1 mm).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>