<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 11:52:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/ziema/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 13:58:07 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/ziema/</guid><description>Ziema, 2020 Ziemas apskats 2020./2021. gada ziemas vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -2,8 °C, kas ir 0,2 °C virs gadalaika normas (1981.-2010. gads). Šī ziema bija vēsākā kopš 2012./2013. gada ziemas, kad vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -4,4 °C. Lielākajā daļā valsts ziema bija siltāka par normu, vien Baltijas jūras piekrastē un Zemgales dienviddaļā ziema bija vēsāka par normu.
Ziemas pirmais mēnesis bija silts, vien pirmajām kalendārās ziemas dienām esot vēsākām par normu.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/februaris/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:52:16 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/februaris/</guid><description>Publicēts: 08.03.2021. Informācija sagatavota, izmantojot operatīvo novērojumu informāciju. Februāris, 2021 Februāra apskats Februāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija –5,2 °C, kas ir 1,5 °C zem mēneša normas (1981.-2010. gads). Mēneša minimālā gaisa temperatūra –28,5 °C tika novērota 6. februārī Jelgavā, bet maksimālā gaisa temperatūra +14,3 °C tika novērota 25. februārī Kolkā, kas arī ir jauns Kolkas februāra maksimālās gaisa temperatūras rekords. Kopumā februārī tika pārspēti 11 novērojumu staciju diennakts maksimālās gaisa temperatūras rekordi, starp kuriem bija 2 novērojumu staciju mēneša maksimālās gaisa temperatūras rekordi, kā arī pārspēti tika 2 novērojumu staciju diennakts minimālās gaisa temperatūras rekordi.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/janvaris/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 11:52:29 +0200</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/laika_apstaklu_raksturojums/2021/janvaris/</guid><description>Publicēts: 01.02.2021. Informācija sagatavota, izmantojot operatīvo novērojumu informāciju. Janvāris, 2021 Janvāra apskats Janvāra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija –3,2 °C, kas ir vienāda ar mēneša normu. Pirmo reizi kopš 2019. gada janvāra mēneša vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija zemāka par 0 °C. 23 secīgi mēneši ar vidējo gaisa temperatūru virs 0 °C ir ilgākais šāds periods novērojumu vēsturē, kas ir divreiz ilgāk nekā līdzšinējais rekords 11 mēneši (novērots 9 reizes).</description></item></channel></rss>