<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/decembris/</guid><description>2011. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 119%, Aiviekstes 126%, Gaujas 187%, Salacas 212%, Lielupes 166%, Ventas 200% no normas. Decembrī visvairāk lija valsts rietumu daļā (Ventspilī 148 mm, Liepājā 144 mm) un Vidzemes ziemeļrietumos (Salacgrīvā 146 mm). Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (37-50 mm) reģistrēts Piedrujā, Rīgā un Daugavpilī.
Daugavas ūdenīgums bija 113%, Aiviekstes 75%, Gaujas 137%, Salacas 204% Lielupes 137%, Ventas 350%, no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/novembris/</guid><description>2011. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 58%, Aiviekstes 58%, Gaujas 80%, Salacas 52%, Lielupes 27%, Ventas 63% no normas. Lietainākā bija novembra trešā dekāde, visvairāk lija Vidzemes augstienē (Priekuļos un Siguldā 47-48 mm). Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (12-15 mm) reģistrēts Mežotnē, Dobelē un Piedrujā).
Daugavas ūdenīgums bija 40%, Aiviekstes 29%, Gaujas 55%, Salacas 56%, Lielupes 33%, Ventas 49% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/oktobris/</guid><description>2011. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 70%, Aiviekstes 87%, Gaujas 97%, Salacas 78%, Lielupes 53%, Ventas 84% no normas. Oktobrī visvairāk lija valsts dienvidrietumu daļā: Liepājā un Rucavā attiecīgi 83 un 95 mm. Samērā liels nokrišņu daudzums (71-74 mm) reģistrēts arī Siguldā un Kuldīgā. Sausāks laiks valdīja Latvijas dienvidaustrumu, dienvidu daļā, kur nokrišņu summa bija tikai 25-31 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 48%, Aiviekstes 44%, Gaujas 63%, Salacas 62%, Lielupes 42%, Ventas 83%, no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/septembris/</guid><description>2011. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 83%, Aiviekstes 91%, Gaujas 106%, Salacas 78%, Lielupes 53%, Ventas 59% no normas. Septembrī lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts Ventspilī un Siguldā: attiecīgi 106 un 122 mm. Turpretī vismazāk (21-31 mm) nolija Dobelē, Rīgā un Mežotnē.
Daugavas ūdenīgums bija 59%, Aiviekstes 51%, Gaujas 66%, Salacas 49%, Lielupes 65%, Ventas 122%, no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/augusts/</guid><description>2011. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 136%, Aiviekstes 122%, Gaujas 141%, Salacas 144%, Lielupes 155%, Ventas 166% no normas. Visvairāk (162 mm) augustā nolija Rucavā, liels nokrišņu daudzums (141-155 mm) reģistrēts arī Rīgā, Kolkā, Kalnciemā un Stendē, savukārt vismazākais (63-66 mm) Daugavpilī, Dagdā un Zosēnos.
Daugavas ūdenīgums bija 57%, Aiviekstes 59%, Gaujas 77%, Salacas 63%, Lielupes 52%, Ventas 257%, no normas.
1.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/julijs/</guid><description>2011. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 87%, Aiviekstes 123%, Gaujas 85%, Salacas 98%, Lielupes 166%, Ventas 228% no normas. Visvairāk (201-207 mm) nolija Kuldīgā un Kalnciemā, liels nokrišņu daudzums (165-181 mm) jūlijā reģistrēts arī Stendē, Ventspilī un Dobelē, turpretī Daugavas baseinā Latgalē tikai 55-72 mm un Salacas baseinā 66-69 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 60%, Aiviekstes 78%, Gaujas 70%, Lielupes 26%, Ventas 130% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/junijs/</guid><description>2011. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 48%, Aiviekstes un Gaujas 64%, Salacas 39%, Lielupes 82%, Ventas 94% no normas. Jūnijs bija siltāks par normu visā Latvijā, vairāk par normu nolija tikai Kuldīgā un Dobelē.
Daugavas ūdenīgums bija 71%, Aiviekstes 70%, Gaujas 89%, Lielupes 52%, Ventas 66% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011. gada jūnijā
Siltākā un sausākā bija mēneša pirmā dekāde, līdz ar to upju notece samazinājās.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/maijs/</guid><description>2011. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 125%, Aiviekstes 145%, Gaujas 143%, Salacas 118%, Lielupes 129%, Ventas 109% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 110%, Aiviekstes 83%, Gaujas 92%, Lielupes 88%, Ventas 73% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011. gada maijā
Maija sākumā upēs turpinājās pavasara palu krišanās. Pirmajā dekādē pārsvarā valdīja sauss laiks, lija tikai vietām un nedaudz. Lietainākā bija mēneša otrā dekāde, lielākais diennakts nokrišņu daudzums reģistrēts 13.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/aprilis/</guid><description>2011. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 60%, Aiviekstes 54%, Gaujas 57%, Salacas 59%, Lielupes 62%, Ventas 86% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 129%, Aiviekstes 133%, Gaujas 180%, Lielupes 114%, Ventas 97% no normas.
attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011. gada aprīlī
Zemākie mēneša ūdens līmeņi un mazākie ūdens caurplūdumi Latgales un Vidzemes upēs pārsvarā novēroti aprīļa sākumā, turpretī Zemgales un Kurzemes upēs &amp;ndash; mēneša beigās.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/marts/</guid><description>2011. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 45%, Aiviekstes 44%, Gaujas 36%, Salacas 44%, Lielupes 39%, Ventas 80% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 79%, Aiviekstes 75%, Gaujas 74%, Lielupes 158%, Ventas 210% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011. gada martā
Pavasaris šogad iestājās pakāpeniski, marts bija 1 grādu siltāks par normu. Aukstākā bija mēneša pirmā dekāde, savukārt otrā dekāde bija siltākā lielākajā Latvijas daļā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/februaris/</guid><description>2011. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 96%, Aiviekstes 99%, Gaujas 93%, Salacas 88%, Lielupes un Ventas 77% no normas. Līdz 13. februārim sniga vai lija katru dienu. Lielākais nokrišņu daudzums tika reģistrēts 11. februārī, kad nokrišņu daudzums vietām pārsniedza dekādes normu. No 14. februāra līdz mēneša beigām nokrišņu praktiski nebija.
Mēneša vidējā gaisa temperatūra vidēji Latvijā bija 4,1 grādu zem normas. Līdz 8.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/arhivs/2011/janvaris/</guid><description>2011. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 137%, Aiviekstes 149%, Gaujas 140%, Salacas 177%, Lielupes 146%, Ventas 94% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 146%, Aiviekstes 151%, Gaujas 85%, Lielupes 173%, Ventas 127% no normas.
attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2011. gada janvārī
Janvāra vidējā gaisa temperatūra bija 1,5-2,3º augstāka par normu, zemākās temperatūras reģistrētas trešajā dekādē. Pirmajā dekādē upju notece bija vismazākā, bet, iestājoties atkušņiem, otrās dekādes laikā tā ievērojami palielinājās.</description></item></channel></rss>