<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimata portāls</title><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/</link><description>Recent content on Klimata portāls</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lv</language><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 15:08:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/decembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/decembris/</guid><description>2012. gada decembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 105%, Aiviekstes 110%, Gaujas 97%, Salacas 123%, Lielupes 111%, Ventas 73% no normas. Decembra vidējā gaisa temperatūra Latvijā bija -4,8ºC, kas ir 2,5 grādus zem ilggadīgās vidējās normas. Gandrīz visu mēnesi valdīja sals, diennakts vidējā gaisa temperatūra Kurzemes piekrastē turējās virs 0°grādiem no 25. līdz 31. decembrim, valsts centrālajos un austrumu rajonos vietām tikai 2-3 dienas. Lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts Ventspilī un Liepājā ( 88 &amp;ndash; 92 mm).</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/novembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/novembris/</guid><description>2012. gada novembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 186%, Aiviekstes 202%, Gaujas 126%, Salacas 96%, Lielupes 134%, Ventas 91% no normas. Lietainākās bija novembra pirmā un trešā dekāde, visvairāk lija Latgalē (Lubānā un Pļaviņās 119-127 mm). Savukārt mazākais nokrišņu daudzums (53-61 mm) reģistrēts Zemgales un Kurzemes dienviddaļā Saldū, Bauskā un Dobelē.
Daugavas ūdenīgums bija 245%, Aiviekstes 232%, Gaujas 201%, Salacas 174%, Lielupes 250%, Ventas 158% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/oktobris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/oktobris/</guid><description>2012. gada oktobra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 163%, Aiviekstes 166%, Gaujas 171%, Salacas 198%, Lielupes 133%, Ventas 117% no normas. Oktobrī visvairāk lija Vidzemes augstienē un valsts dienvidrietumu daļā: Siguldā un Liepājā attiecīgi 167 un 145 mm. Sausāks laiks valdīja Latvijas dienvidaustrumu un ziemeļrietumu daļā, kur nokrišņu summa bija tikai 69-77 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 153%, Aiviekstes 119%, Gaujas 113%, Salacas 178%, Lielupes 161%, Ventas 56%, no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/septembris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/septembris/</guid><description>2012. gada septembra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 80%, Aiviekstes 107%, Gaujas 74%, Salacas 62%, Lielupes 62%, Ventas 87% no normas. Septembrī lielākais nokrišņu daudzums reģistrēts Alūksnē un Liepājā: attiecīgi 99 un 103 mm. Turpretī vismazāk (31-39 mm) nolija Bauskā un Dobelē.
Daugavas ūdenīgums bija 73%, Aiviekstes 43%, Gaujas 70%, Lielupes 50%, Ventas 55%, no normas. Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 236 m3/s, maksimālā pietece 277 m3/s novērota 1.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/augusts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/augusts/</guid><description>2012. gada augusta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 68%, Aiviekstes 86%, Gaujas 81%, Lielupes 95%, Ventas 67% no normas. Daugavas ūdenīgums bija 75%, Aiviekstes 52%, Gaujas 86%, Lielupes 65%, Ventas 92%, no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada augustā
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 265 m3/s, maksimālā pietece 400 m3/s novērota 1.
augustā, minimālā pietece 221 m3/s - 21. augustā.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/julijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/julijs/</guid><description>2012. gada jūlija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 142%, Aiviekstes 103%, Gaujas 143%, Salacas 123%, Lielupes 147%, Ventas 113% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 153%, Aiviekstes 77%, Gaujas 105%, Lielupes 115%, Ventas 149% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada jūlijā
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES bija 473 m³/s, maksimālā pietece 644 m³/s novērota 5.
jūlijā, minimālā pietece 378 m³/s - 15.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/junijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/junijs/</guid><description>2012. gada jūnija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 142%, Aiviekstes 153%, Gaujas 140%, Salacas 124%, Lielupes 116%, Ventas 111% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 130%, Aiviekstes 129%, Gaujas 167%, Lielupes 136%, Ventas 59% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada jūnijā
Vidējā ūdens pietece Pļaviņu HES jūnijā bija 592 m³/s, maksimālā pietece 968 m³/s novērota 20. jūnijā, minimālā pietece 314 m³/s - 10.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/maijs/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/maijs/</guid><description>2012. gada maija Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums maijā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 173%, Aiviekstes 168%, Gaujas 179%, Salacas 181%, Lielupes 118%, Ventas 106% no normas. Visvairāk (106-126 mm) nolija Siguldā, Skrīveros un Ogres novadā, turpretī Ventspilī un Dobelē tikai 28-38 mm.
Daugavas ūdenīgums bija 121%, Aiviekstes 79%, Gaujas 88%, Lielupes 154%, Ventas 71% no normas.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada maijā
Daugavā visu mēnesi turpinājās pavasara palu krišanās fāze.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/aprilis/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/aprilis/</guid><description>2012. gada aprīļa Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums aprīlī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 141%, Aiviekstes 122%, Gaujas 155%, Salacas 175%, Lielupes 201%, Ventas 102% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums (81-86 mm) reģistrēts Siguldā, Mežotnē un Kalnciemā, savukārt mazākais (28-36 mm) Liepājā, Ventspilī un Lubānā.
1. attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada aprīlī
Daugavas ūdenīgums bija 99%, Aiviekstes 90%, Gaujas 101%, Lielupes 101%, Ventas 64% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/marts/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/marts/</guid><description>2012. gada marta Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums martā Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 87%, Aiviekstes 123%, Gaujas 139%, Salacas 136%, Lielupes 76%, Ventas 75% no normas. Lielākais nokrišņu daudzums 52-57 mm reģistrēts Latgales, Alūksnes un Vidzemes augstienēs, savukārt mazākais 13-20 mm Latvijas dienvidrietumu daļā Dobelē un Liepājā.
1.attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada martā
Daugavas ūdenīgums bija 104%, Aiviekstes 96%, Gaujas 144%, Lielupes 143%, Ventas 130% no normas.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/februaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/februaris/</guid><description>2012. gada februāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums februārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 110%, Aiviekstes 112%, Gaujas 144%, Salacas 197%, Lielupes 123% un Ventas 131% no normas. Vismazākais nokrišņu bija februāra pirmajā dekādē, visvairāk &amp;ndash; trešajā dekādē, pie kam 23. februārī, galvenokārt Latvijas piekrastes ziemeļu daļā, reģistrēts februārī lielākais diennakts nokrišņu daudzums.
Mēneša vidējā gaisa temperatūra vidēji Latvijā bija 4,1 grādu zem normas. Visaukstākais laiks bija no 1. 1īdz 6.</description></item><item><title/><link>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/janvaris/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:57:24 +0300</pubDate><guid>https://klimats.meteo.lv/hidrologisko_apstaklu_raksturojums/2012/janvaris/</guid><description>2012. gada janvāra Latvijas upju režīma apskats Nokrišņu daudzums janvārī Daugavas baseinā Latvijas teritorijā bija 125%, Aiviekstes 154%, Gaujas 193%, Salacas 198%, Lielupes 192%, Ventas 202% no normas.
Daugavas ūdenīgums bija 144%, Aiviekstes 99%, Gaujas 154%, Lielupes 177%, Ventas 330% no normas.
1. attēls. Vidējie un maksimālie caurplūdumi 2012. gada janvārī
Janvāra vidējā gaisa temperatūra bija 1,2 grādus augstāka par normu, siltākā bija pirmā dekāde, savukārt zemākās temperatūras reģistrētas trešajā dekādē.</description></item></channel></rss>